[最終回倒數3] 進擊的巨人漫畫討論 - 137話（3）繼續等繼續傾

歡迎返來，繼續等候138話大家可以一邊等一邊傾

推

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，（被/未被說服），向世界議和
和平結局②：艾倫死（無諗過要做魯魯修，堅信地嗚會成功而死去/說服後自願死亡），向世界議和
（和平結局是不太現實的，亦不符合全世界憎恨的局面，Armin需要近乎完美的計劃應付內憂外患，作者需要大量筆墨解決）
魯魯修結局：艾倫諗住一死換世界和平（國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲當中，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決）
悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，狡兔死，走狗烹，全員滅亡/世代為奴（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局①：實則是地嗚，收回巨人之力，再向艾族人洗腦，和平派向餘下倖存人口議和（有bug，不受洗腦的倖存外族人，即使艾族已同他人無異，以他們的記憶，猶記得誰是艾族人，尤其是知名的艾族人，並會把地嗚的仇恨回報艾族及艾倫（艾倫除非假死或易容換服，難以得到真正的自由），作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局②：真地嗚，外族人無一倖存，艾族人活在自己被篡改（可能是本無其他人類，他們是最初的人/惟剩的最後人類，如同第一集般）的世界，直至死去，由下一代來開拓世界。（現階級未見篡改跡象，可能下集/最後一集，作者同樣需要大量筆墨解決）

地嗚結局：已落空
安樂死結局：已落空
總結各位巴絲打討論
Credit to:哭泣巴及其他巴打

每個結局都有爭議，究竟諫山創可以給出什麼樣的答案

多謝代po,我就係搵緊呢樣

其實地鳴結局未算落空囉，艾主席有機會可以重新啟動呀嘛

好彩2月得28日
唔經唔覺就過咗半個月

到左3月頭又會有情報啦

進巨你地最鐘意邊一幕？

僅以目前的進度分析，不過下次會加返

地嗚結局（重啟）：艾倫重啟地嗚（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）

留名等138話

errrrr我唔覺得地鳴結局唔符合作品嘅「和平」「自由」思想囉

噉你點睇，呢個結局有冇bug，定係完美

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，（被/未被說服），向世界議和
和平結局②：艾倫死（無諗過要做魯魯修，堅信地嗚會成功而死去/說服後自願死亡），向世界議和
（和平結局是不太現實的，亦不符合全世界憎恨的局面，Armin需要近乎完美的計劃應付內憂外患，作者需要大量筆墨解決）
魯魯修結局：艾倫諗住一死換世界和平（國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲當中，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決）
悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，狡兔死，走狗烹，全員滅亡/世代為奴（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局①：實則是地嗚，收回巨人之力，再向艾族人洗腦，和平派向餘下倖存人口議和（有bug，不受洗腦的倖存外族人，即使艾族已同他人無異，以他們的記憶，猶記得誰是艾族人，尤其是知名的艾族人，並會把地嗚的仇恨回報艾族及艾倫（艾倫除非假死或易容換服，難以得到真正的自由），作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局②：真地嗚，外族人無一倖存，艾族人活在自己被篡改（可能是本無其他人類，他們是最初的人/惟剩的最後人類，如同第一集般）的世界，直至死去，由下一代來開拓世界。（現階級未見篡改跡象，可能下集/最後一集，作者同樣需要大量筆墨解決）
地嗚結局（重啟）：艾倫重啟地嗚，最後成功滅世，艾族人真正獲得自由（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）

安樂死結局：已落空
總結各位巴絲打討論
Credit to:哭泣巴及其他巴打

每個結局都有爭議，究竟諫山創可以給出什麼樣的答案

唔係無bug,但係相對理想嘅結局

話時話，照而家嘅137話內容睇，連條蟲都炸埋，結局推測應該要考慮埋消除巨人之力呢個因素wo,咁樣結局先會比較合理

Ok，雖然我覺得開完又開冇乜可能，但我都係綜合返各位巴打嘅留言，跟住落嚟我就盡量唔講嘢，睇下之後嘅留言有冇可能有其他嘅結局
上個po有巴打話有新設想

以下我將會講我對巨人接下落嚟嘅假設
可能講中亦都好可能係假亦都唔知有冇人提過

首先假設瑪萊國土就係帕島對出個一大塊
如果實際唔係咁我呢個假設就係廢話
地嗚係由上到下開始一路直掃落去
救世團隊由帕島出發去到南面嘅沿海城市整飛機
綠色圈住

咁之後佢哋知道艾倫嘅目標係航空基地
紅色圈住

咁之後就係而家137嘅野
而我嘅假設就係源自於下面呢啲圖

我嘅疑問來自於點解會有懸崖同埋點解會有
東洋風格嘅建築同埋人
我對巨人幻想嘅結局係地嗚踩死所有人之後艾倫修改所有艾族人嘅記憶，即係話而家發生緊嘅劇情救世隊推進緊嘅
係俾人修改 踩死晒畫面先係真
以下就係點解我會咁諗嘅原因

黃色圈住嘅位置似係海 即係話班人俾人迫到懸崖邊

而我假設佢哋就係喺紅色圈航空基地俾人迫落去

可以見到藍色圈住嗰個BB係幾相似

見到東洋建築覺得好奇怪 瑪萊好似從來都冇提過有東洋風格嘅城市 所以我嘅推論就係地鳴的確蔓延到全世界 唔排除圖入邊成班黑人嗰度係 中東聯合國
所以我嘅假設就係踩死晒係真
依家睇到救世小隊所有嘅嘢都係俾人修改
至於之後點我就唔知啦
我只係覺得有呢個可能性

wow多謝巴打用心分享嘅假設

如果我講嘅嘢係真
我覺得作者係有意將啲真嘅嘢同修改過嘅嘢寫埋一齊
我期待睇到嘅結局係無限月讀版本二
即係出邊啲人全部死晒 得返艾族人最後俾人修改記憶忘記過去所有嘢，有個全新嘅世界觀 至於到島入面嗰啲外族人我認為係有解決方法 一係殺一係比利益 至於阿卡曼我認為佢哋兩個都冇咩理由會踢爆 如果呢個結局係真 咁下一代誕生出嚟嘅嬰兒 就係世界上最自由嘅人 佢哋都好似艾倫咁對出面嘅世界充滿好奇 我覺得咁樣幾好

巨人地圖係我地嘅世界地圖上下調轉
臨瞓唔搵圖 134嘅地鳴畫面包咗1. 倫敦 2. 神社同東洋人3. 馬來本土
帕島對應嘅位係馬達加斯加 馬來對應嘅位係非洲大陸 倫敦我當歐洲 神社我當亞洲
除咗美洲 格陵蘭 俄羅斯 澳洲嘅對應位置唔sure 都地鳴哂咁濟啦

巨人之力最後我覺得會被消滅 而且亦都唔難就咁睇只要將艾族人身體改造令到佢哋冇辦法繼承巨人之力 咁樣現有能力者死去就令到能力消失 可能亦都會令到ymir得到解脫唔使再服從王 yimr可能一直就係等緊主角 2000年後的你
細節野我就唔知我期待睇到係咁

Lm

可能真係創哥打亂晒啲時序嚟誤導讀者

追隨惡魔嘅男人最後親自成為惡魔

踩死哂出嚟
淨低嘅艾族人又打巨人大戰
最後真滅世

我覺得滅唔到世，加埋艾倫死，帕島最後都冇和平
只希望佢地3個會係艾倫死之前好好再傾下

其實有冇可能係艾倫最後返返去過去，道路冇時間概念，呢到可以鳩吹始祖能力可以唔同時間都可以進出，艾倫滅世既原因其實係為左帶呢段慘痛經歷比佢細細個既自己，呢到話發左好長既夢都似，845可能係循環既次數。而始祖點解一直留係道路既原因就係當現實不斷走去滅亡時將時間循環呢到好明顯係艾倫既記憶黎，都指出最後會重複相同歴史，至於艾倫返返過去點救世就睇創仔

係咪仲未解116話艾倫點解可以生翻條褲同鞋
出嘅時候已經有人質疑
但單行本冇改翻

呢樣野好似係bug嚟艾倫應該著短褲同埋赤腳㗎

845係俾人踢爆城牆嗰一年 你可以睇我上面嗰個假設我覺得都幾合理 不過真係唔知佢可以點樣改變過去啲人嘅記憶

145 王不戰之約嘅原因唔係純粹因為佢自願想封閉自己一族而咁做咩？
仲有真正原因

曼德拉效應？

但單行本改翻兵長隻斷手指，冇改翻條褲
咁重要冇理由唔改
btw116話都係part1 嘅最後一話

絕對有可能
勁

艾連既然可以返去過去影響佢老豆叫佢老豆食始巨
絕對有可能不停返去過去重新改寫啲野

井川一最新出左條片講「13」喺巨人入面嘅象徵意義（由於封面圖劇透，所以淨係擺喺漫畫Post）,入面提到如果要啱啱好滿足「2000年」呢個橫跨成個作品嘅循環，計法應該係：145（由初代弗里茲王（初代係指尤彌爾嗰代計起）起過左145任，全部都係王血始祖） x 13（每一位巨人能力者嘅「任期」） + 107（由145任弗里茲王帶人去帕島鎖國過左107年去到850年） + 8（艾主席由850年起嘅剩餘「任期」） = 2000年， 因此如果創哥要完美回收「2000年」呢個伏筆，艾主席唔可以喺阿敏炸嗰下死，佢必須要完成剩低嘅任期嘅方式自然死亡，先可以完到呢個Loop

斷估最後一話嘅標題應該係《2000年後的你》（至少應該會有「2000年」掛）

同埋如果最後一集會有time skip嘅話，應該會係跳到4年後，去到艾倫完結任期嗰陣

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

得返2話, 上面紅色係我覺得必須回收既伏線, 其他唔收都唔會影響閱讀觀感, 歡迎討論

睇過一個youtuber講 但搵唔番
而家只係暫停咗地嗚
season2 ep果到有幕係類似巨人訓底左再郁
最尾牆外巨人係會回歸番柏島？
艾倫應該係成功 但係睇全世界點收科
佢要死左先係2000年之約 絕對認同

Yumir 好大機會係最尾一幕個bb
一係艾倫一係佢 睇下點收科

要包埋「路上小心」伏筆囉

暫時覺得呢個結局預測最神

第一話既伏筆, 就算唔係直接解都好應該要間接收返呢個伏筆

即係無限月讀（2）結局囉

其實係只不過提出支持佢嘅證據

點解仲會覺得結尾係玩無限月讀
艾倫一早講左唔會咁做

佢唔會拎走佢地任何野，啫係包括思考同記憶，同埋如果救世隊呢d係假，我諗唔到咁做除左撚到讀者有乜用

同埋呢到話艾倫咁做係為左個女人好似大家都冇留意到？

艾希

點解艾倫會咁話自己嘅

我到依家都唔明點解島內人要同瑪雷人一齊打艾倫 有冇人解下比我明白佢哋諗咩

左膠上腦總之殺人就係唔啱

佢哋覺得艾撚咁做係唔啱，唔可以滅晒啲人

所以話聖母團真係撐唔落

真，我唔明點解炸得落手

眉頭都冇皺一下

仲要懶高尚咁quote團長嘅金句

所以我仍然依幾話投入唔到 希望動畫做好啲
自己既民族一係比人當豬咁養 一係做打針變巨人 一係比巨人食 我完全諗唔明唔嬲既理由

手起刀落我睇魯魯修最後朱雀都唔想殺死魯魯，殺完都覺得傷心啦

根本幾條仆街就出賣全島人
同送全島人去死冇分別

Floch 不愧係葉卡派（Jägerist),用自己條命換走漢吉條命

左膠明可能覺得外界佢未探索仲未知的事物、文明同人比起帕島生死更加重要，佢細個果時已經嚮往到城牆外

其他人就大愛包容左膠，特別韓吉

你依個講法完全唔啱
佢唔係為咗換韓吉條命而犧牲自己

得番班榮譽馬萊人?

但冇發生過地鳴就唔會有地鳴嘅記憶

再左啲嘅又會話有地鳴殺咗咁多無辜嘅人已經唔「和平」

改得好好歡迎巴打加入

好後悔無早啲追
原本一開始以為又係火影嗰啲大家一齊打怪然後主角有神力開掛嗰啲行野
呢排見咁多人睇咪諗住跟風睇下
點知後面咁撚好睇追到停唔到一口氣就睇到137
又多伏筆又多反轉又刺激緊張

歡迎絲打加入漫畫黨

好想睇後面結局但又唔想佢咁快完

始終都要有完嘅一日嘅

你13年追過然後棄坑？

動畫第一季？
嗰陣我都未叫開始追，睇咗幾集就無睇

我追之前都以為係咁
依加已經係打手

有好多伏筆都好surprise
呢排就係動畫播到嘅引導者(Kaya Louise分別畀Sasha Mikasa引導先走到今日嘅呢步)

而家反而似係Louise 引導返三笠，kaya開始引導假B

我覺得係因為佢明知未來會殺死外面既人(細路)
但佢依一刻無辦法狠下心見死不救
你預左殺死佢 但你又要救佢 內心掙扎就有如半吊子

萊納一樣 作為破壞城牆既始作俑者 要殺晒惡魔後裔既馬萊戰士
但同時又沉醉士兵身份 完成士兵保護同伴
心底預左殺同伴但同時行動又想救同伴 咪一樣半吊子

不過主席犯下既罪惡會比萊納沉重

即係話艾主席始終係一位被迫負上歷史責任嘅有一般人良心嘅年輕人姐

第一季出嘅時候以為係無腦打鬥番
想打死當時咁樣諗嘅自己

相比起團長佢真係死得好mean

樓主寄語：首先真係好多謝你咁有心追巨人漫畫。巨人漫畫劇情雖然比較複雜燒腦，但係作者大致上都會喺漫畫入面一一交代，所以只要肯花時間睇落去一定會感受到漫畫當中嘅各種巧思同埋故事嘅邏輯。不過，樓主我希望你唔好淨係停留喺覺得呢套漫畫好刺激劇情夠曲折呢個層面（雖然呢個層面已經高過啲淨係睇招式有幾cool，人物外表呀場景有幾靚，經費燒左幾多嘅層面），而係更進一步睇下故事裡面各種主題/價值觀之間點樣互動從而不斷推動劇情嘅發展，透過唔同價值觀之間嘅衝突營造非常logical得來又好獨特而寫實嘅framework。

其實世界真係好單純卻難以理解，角色嘅諗法雖然有唔同，但係其實本身都係好簡單易明，但係就係唔同諗法之間嘅衝突，導致故事可以有咁多令人驚艷嘅火花。我哋咁多位巨人粉每次上巨人Post討論唔單止係睇下創哥有幾神，喺討論之中同時對故事入面嘅好多位表達自己嘅反思（eg. 救世 VS 滅世嘅衝突，毀滅世界係咪一定十惡不赦，假B作為洗腦教育嘅反面教材），因為巨人其實可以用超現實嘅世界觀來描繪極度接近現實世界嘅眾生相（有人話，無左巨人之力呢個設定嘅話巨人嘅世界同現實世界無分別），好多位都可以引起我哋嘅共鳴。我諗呢樣就係點解啲讀者可以咁投入追巨人同時呢套咁深奧嘅漫畫可以咁出圈嘅主要原因

雖然好多速食嘅讀者話睇漫畫淨係享受視覺盛宴就夠，但係比起懷緬調查兵團點樣好有型咁用立體機動裝置斬殺巨人嘅畫面，我覺得能夠從漫畫中學到幾多人生道理更加有意義，更加回味無窮雖然隨住劇情嘅推進巨人會有愈來愈多嘅政治元素，但係我想講呢啲嘢唔係淨係關心政治嘅人先有用世界係彼此連結嘅，政治也只係眾人之事，呢啲價值或者會成為我哋為人處世嘅重要提醒漫畫入面充滿好多金句，好多場面，好多歌曲，好多角色塑造，都可以成為啟發我哋受用一生嘅道理。就算我哋唔係個個讀哲學出身，但係可以透過一起討論漫畫劇情對各種價值作出反省，呢樣係樓主我最珍惜喺巨人post度同各位巨人粉吹水度過每一日嘅地方，也都係我哋可以由呢套漫畫帶走嘅最有價值嘅嘢

希望妳可以好好度過埋最後嘅一個幾月，一齊見證巨人呢部傳奇嘅完結，同埋可以喺巨人完結之後帶走寶貴嘅，受用一生嘅提醒

sor唔覺意寫左咁長，希望各位唔好TLDR

哭泣巴有冇諗過你打咁大篇野, 最後如果巨人爛尾

就算巨人最後爛左尾上唔到神壇，都唔可以否定前面96%劇情都係好正

更何況我信創哥一定唔會馬虎處理結局

其實我覺得好多讀者之所以對漫畫入面嘅左膠化劇情咁反感，都係因為佢地all talk,no action，無更加可行嘅計劃又要阻住艾主席滅世姐。佢哋嘅目標唔難明白，就係透過有限度地鳴+與世界對話，慢慢提升帕島喺國際社會上嘅地位，從而可以同島外人和平共處，只係喺呢四年期間佢哋喺呢方面真係無咩成果，所以justify到艾主席不惜攻打馬萊集中營，甚至推行滅世計劃

如果想左膠結局變得比較合理嘅話，其實創哥可以對4年後嘅劇情背景作出少少修改：調查兵團喺呢四年內積極同外界尋求對話，令到島外有一部分人真係放低左成見（唔洗係大多數，3成都夠），唔再覺得島上人係惡魔（事實上透過義勇兵嘅經歷，島外人只要同島上人相處一陣，以島上人嘅純樸本性真係可以放低成見融洽相處）。呢班島外人（平民為主，可能有少少官員）同帕島合作下開始形成反戰勢力，進一步提供島外資訊同時開始行動為帕島人權狀況發聲（包括喺艾族人權會議上同認為島上人係惡魔嘅人舌戰，促進帕島同外界嘅文化交流，發掘艾族人真正歷史等），幫助帕島喺各方面現代化。

當然唔係個個島外人會咁輕易放低成見啦，所以第四季呢班主張屠島嘅勢力（我叫佢「主戰派」）依然開始鼓吹發動戰爭，呢個時候反戰派同帕島發起抗爭要阻止主戰派發動戰爭，同時也要同帕島人合作保護帕島免受戰火殘害。因此，喺呢個情況下，反戰派 VS 主戰派嘅衝突會成為第四季嘅其中一個主軸，相信主戰派同埋抗爭者之間嘅明爭暗鬥都會好吸引。如果呢個時候艾主席依然一意孤行去突襲馬萊嘅話，咁樣佢嘅行動就會更加有爭議，正當性也會無咁高。如果第四季劇情主線變成咁，咁樣左膠結局會比較順理成章，唔會好似而家咁突兀囉

呢樣我都認同, 137出個陣我屌化咁制, 之後由王政篇開始重睇又覺得好多位都好出色

我唔驚馬虎處理結局, 最驚佢走錯路

而家要定結局為時尚早

其實韓吉話調查兵團唔會殺人果一幕
同哥哥D Fans話哥哥一定會出聲屌中共
唔會好似佢當年對手譚詠倫咁奶共差唔多

既然要殺當初就唔應該救
主席同萊納都係半吊子既偽善者

我仲好記得你係136 討論區個時一再強調: 137好重要

柒咗

出完138之後：139好重要

要被鞭屍了

不過139集都大結局了，點會唔重要呢

呢幾日上黎睇大家討論唔同角度嘅諗法都好有得著
巨人真係唔止好睇咁簡單 仲會諗其他好多嘢

認得個啲巴打好似走哂

回樓上柒頭皮巴

個B好似冇跌到落去
一路傳呀傳傳左去後面
所以抱住既女人唔同左樣
即係用個B黎推測時間點未必好準

而且牆巨有可能係分批行動
一批踩馬萊、一批踩亞洲、一批踩中東、一批踩歐洲

當然月讀可能性都好大
我上個po 都估過月讀呢個結局
而中月讀個一刻就係阿明忽然入左路見到細路艾倫個陣

想睇下艾倫最尾點樣走出森林

但往往最後呢4%重要過頭果96%

當初咬斷艾撚手嘅巨人如果食嘢𡁻多幾下
今時今日已經大有成就了

可唔可以解釋下個循環

唉屌走先，呢幾日睇咗好耐發覺好易爛尾

如果138集艾倫仲唔出場嘅話應該會爛尾

明明你早幾日講生仔個post仲咁有希望

- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因

即係咩 邊集可以睇返

最後如果爛尾，會唔會係漫畫界歷史上最大炒車事件？

一定係最大嘅遺憾

Sell懸念既作品爛尾比率幾高
通常謎底揭開果下觀眾就屌晒鬼

好撚神

要愛人啊

戰鎚記憶
＝104話，艾撚食咗戰鎚，有格 似 睇到記憶，但未交待係乜記憶

後者唔知

哥哥難講，好似話過討厭政治，似港豬，然後被梅姐屌醒果d

後者因為有人估尤彌爾一直想滅世所以145先立不戰之約慢性自殺
所以先放係list睇下結局會唔會講

其實可能冇特別

下面嗰一半係咩回事？

教主轉信艾米？

謝

我都係等結局再算，可能會解
所以好佩服啲人肯俾心機時間去估劇情

動畫去到開戰就停

咁咪好快停

法國自從137出左 成個post推得慢左好多
我想睇大家精彩討論劇情

等138集睇吓有冇反轉啦

根本無人可以代替已死之人發聲

可以靠死者生前背景故事人脈認知去略略猜想，當係茶餘飯後9up下都得

其實唔好話為死人發聲，為生人發聲一樣情況
例如張敬軒 大把人話佢有苦衷 屋企政協有壓力所以唔表態，實則係咪為人仔噤聲呢，14年發過聲，梁震英夠遣責過64，咁張敬軒19年會唔會變咗呢
冇人知，最起碼對待其他人時，要一視同仁，例如大把人一邊撐張敬軒，一邊屌達哥，呢d就係雙重標準

講番正題，韓吉都唔係完全熟識團長，佢心目中既團長仍然正面為人類獻出心臟既人，當然人類既定義有得斟酌，知道一切都係韓吉想像就夠
其實我覺得要好d既表達方式係要兩邊都畫，既然韓吉呢到加咗料，弗洛可死一幕都要畫佢心目中團長既做法出黎
用文字去扭一扭，等人地唔好入咗因為韓吉既死係後畫所以係正確既誤區

覺得呢個idea唔錯

講得好
弗洛克死前點解冇走馬燈

同意
最憎雙重標準
雖然自己都有

最睇唔過眼都係殺達茲佢哋
自己人都說服唔到講咩外面

人哋都係想喺島入面安穩咁生活埋下半世姐
再出場就係要死

冇諗過達茲竟然係耶格派以前仲覺得佢貪生怕死

耶格派都唔一定要勇既
一般島民都係支持耶格派唔通佢哋又勇咩

達茲只係一個正常人
正常人都會保護自己國家、自己族人、自己家人
on9先會救敵人

都係嘅，佢有呢個勇氣同心已經好好

係
當全世界都要你死，你個fd幫你打返佢
你重要㩒住個fd同佢講唔好殺佢呀，同佢講和啦

救敵人呢個行為本身可以斟酌，始終敵國係有無辜既人
但政確組既做法老實講根本係二選一，而佢地揀咗用自己國家既死黎換敵國既生

所以支那人都係正常人，因為佢哋都會真心保護自己嘅祖國，同埋自己啲同胞

唔止襟住佢直頭殺左個fd

傻啦一向口講愛國但身在外國

唔係呀佢哋身在外國都好似生活喺支那咁

屌 唔會停係trailer最後嗰幕掛
Eren衝向Reiner
之後to be continued
肯定俾人屌到仆街

好可能係

定係停喺歐尼醬一幕

應該係reiner係飛機上面望eren

佢哋覺得自己保家衛國
其實係condom嚟渣

咪就係得把口咁愛國就留係支那啦
佢地朋既只係人民幣

已經係117定118啦
12集炸總統+越獄
13集餐廳
14集艾倫同阿明打交，最後停係無腦巨係兵長面前跌
15集砍猴+吉克
16集皮克做戲+鄂巨咬腳

最後一幕

Ashes on The Fire

點都好過斷頭停

個訪問係真，個icon奇撚怪怪

等我仲期待地鳴嗰下, 一定好震撼

其實呢個loop有個bug：既然始祖有能力操控尤彌爾民嘅身體結構，點解艾倫唔可以先抱B發動地鳴再喺完結之後收返佢身上嘅巨人之力（改造佢嘅身體令佢無法再變成巨人）？

因為呢度講緊嘅收返巨人之力係殺咗條蟲，唔係改變身體結構

點都好過停喺甩頭

突然諗到 會唔會主席其實都同意發動部分地鳴
但知道就算發動完之後外人都會驚/憎恨艾倫
所以佢就自己發動地鳴 等到呢一刻比左膠團收佢皮
一黎可以比外人展示部分地鳴 威嚇佢地
二黎順便炸埋條蟲 收服佢人之力
三黎左膠團可以做救世英雄 係之後可以用呢樣野黎提高艾族地位

始終主席之前講過 一番光景 可能就係指呢個bbq結局

最後果幕係響開完世界大會 因為左膠團做到英雄提高到艾族地位 之後pin返去主席到 咁啱抱住個b講 你自由（因為外人決定唔再憎艾人同提升佢地地位） 之後就完

雖然自己突然諗到呢個ending但好唔想佢發生

四黎將世人仇恨值拉哂落自己到 比左膠明爆完之後外人會覺得主席已死 唔洗再憎艾人（類似魯魯修咁）

魯魯修結局好多人估
太家都覺得如果係咁會失望
因為死左咁多人邊有咁容易就原諒

就算馬萊集中營嘅生還者願意原諒，其他地方被地鳴踩死嘅民眾入面一定有好多人怨恨艾人，呢個仇恨嘅種子都會生長落去

得閒又估下

蟲死
始祖強制艾島人全滅思想在道路合而為一，回歸始祖
女王個B，即係艾人集合後的再生
非艾人的mikasa、兵長等人返上島，抱B end

仲諗住可以睇到艾倫開地嗚個幕
依家又要等

整得唔靚
有冇痴漢會買返去同佢傾計

動畫下集唔知去餐廳食飯未

好期待

會唔會好似加法仔話見到飛黎飛去果段咁都係創哥意思？咁可能真係記憶比艾倫改咗

話時話第一季尾艾倫同亞妮戰鬥嗰陣進擊巨人嘅狂暴狀態係咩回事？呢個全身變著火嘅黑炭係咪進擊巨人嘅能力來㗎？

我估係純粹season1 最後爆氣 應該無特別 好似今季eren 捉住韓吉有閃電咁

可以勁到著火咩唔見其他巨人爆seed

巴打你幅cap圖有講埋點解冇可能

但最後漫畫艾倫叫ymir比力量佢應該已經拎曬d力量啦，如果唔係地鳴都用唔到，個作者都唔知係咪漫畫黨

122話打後嘅事嚟，除非你話可以穿梭時空去到110話改人記憶咁離譜

同埋阿克曼一族唔受始祖之力影響係好早講咗嘅設定嚟

未
應該臨尾係艾倫著衫
再下集先餐廳

非自由後代理論係建立係巨人之力無根絕嘅前題
目前會唔會根絕同方法都係未知之數
而且逆向思維諗下 正正因為咁做係唔自由 唔係先更需要將佢導向正確方向 先會更有價值咩？

岩岩先睇137
依家係咪即係同火影一樣, 本身開左全世界穢土轉生, 但中途某啲原因有人脫離左, 解除左個穢土轉生

幅圖係twitter班撚樣整 我share吓啲on9野

但佢地都講得岩 目前去睇女王個B都只係因為艾主席嘅plan所誕生 算係非自由產物
好期待創哥最後點兜返

艾希黨

咩plan
有紅酒 高層照計已經郁唔到女王
重點係116話耶蓮娜話女王大肚係好運 即係唔關吉克派計劃事
艾倫嘅計劃其實有邊part要犧牲女王/b 因為我理解嘅艾倫計劃就係唔想犧牲女王/b

Ackerman 唔係艾人？

阿卡曼係艾人

1.不被洗腦
2.變唔到巨人, 入唔到道路(唔肯定)
基本已經同普通艾人已經好大分別

整個咁既血統
唔會剩係為左好打
到最後一定有作用

睇多次123/133
里維同米卡莎入咗兩次路

艾撚vr式千里傳音者
未死唔算真入

咁你覺得120-136嘅吉克算唔算真入，佢137先死咗

目前留白位咪特登停留係女王知道地鳴後自願懷孕
所以先話佢跟緊plan行

當然我信創哥會為個B做點綴 但係咩形式同昇華到咩層次又難估
所以我先期待係自由嘅前題下會點兜

（艾倫）個plan係唔使佢大肚，巴打明唔明

同埋130嘅原句係「じゃあ...エレン.... 私が...子供を作るのはどう」，而唔係「妊娠する」 。「子供を作る」呢part好緊要，因為睇得出希絲嘅重點在於個細路而唔係佢本人嘅狀態

應該個B就係漫畫最尾一幕被抱起嘅B掛

話時話，你哋覺得漫畫版嘅史托黑斯之戰定係動畫版嘅史托黑斯之戰處理得好啲以下係動畫版

動畫版嘅戰鬥加多左好多戲，例如話艾撚要被木條插穿右胸，然後經過一番內心OS先變身巨人（漫畫版係艾撚直接話「世界就係咁殘酷」然後變身由地道爆出來），進擊被打敗之後突然間爆seed（呢段全部原創，漫畫版進擊輸左就係輸左）,個人覺得動畫反而比漫畫版加左唔少分

同埋艾撚俾亞妮打敗之後唔知係咪神智不清，佢講「殺光巨人.....將佢哋一個不留地殺死」嗰幕真係好有反派feel，嗰個奸笑同埋聲音好似咒術入面嘅宿儺（只係話去到神智不清仲係掛住自由，艾撚嘅意志真係堅定到可怕，唔怪得之點解萊納覺得佢係世界上最唔應該攞始祖嘅人啦）

果然艾撚嘅自由意志真係唔惹得少，如果個個手足都有好似艾撚堅定到咁得人驚嘅自由意志，睇下邊隻小粉紅，邊個白衫人夠膽再欺壓阻撓我哋

跟本咩都未講到 你點肯定先 (定艾倫有講佢對女王大肚睇法 而我miss左?)
除非等創哥佢開估 否則大家咪又係得個估字

劇情：因為艾倫個plan就係跟吉克個plan政變，到最後先反手一個地鳴
而吉克嘅計劃係唔包女王大肚
主題：又重複返老豆老母生仔當工具嘅錯誤

不過都係嘅，未100%，我加返句推測先
107話嘅態度睇唔透

係唔知變唔變到

突然諗到

太陽=阿明嘅核爆
鳥=falco
如果噉樣推測落去

打交叉嘅尤米爾=巨人之力嘅消失

阿明:

好似你個名咁，言之有理

太陽嗰幕過咗唔係啲巨人醒返咩

真係好難想像有人會願意原諒一個可以變成怪物仲岩岩殺死左以億計人類嘅種族，如果有嘅話我都想知佢係咩腦迴路
聖母團真係食撚咗屎先會覺得真係可以議和

我覺得最有可能都係輪迴，不停咁loop
話說有人澄清左當年作者話唔係輪迴嘅說法係有人誤解左之後再散播出去

唔洗清倉啦咩，Floch?

第二季ED應該都係對應返 拉戈慘劇
以前艾國埋伏巨人等陽光升起攻擊拉戈難民

我醒起一樣野，
倘若按住無限月讀嘅思路嚟行，
當時Mikasa答家人，會唔會先至係唔改佢記憶嘅原因
若果佢同女王一樣嘅話，艾倫就有可能改佢記憶（按130）
而話佢地係自由，其實係講緊大話，令佢哋更確信自己嘅記憶係真

清左咁耐係時候all in

我忽然間諗咗另一樣野，改記憶有可能錯，我之後留言

「進擊的巨人」（進撃の巨人）
身高為15公尺。據梟所述，該巨人不管在哪個時代都會為了自由而不斷前進，為了自由而戰，是個正好符合艾連個性的巨人之力。擁有讓持有者看見未來繼承者記憶的能力。

到底係因為Eren 係最後持有者 所以影響哂所有以往進巨

定係進巨真係有追求自由既desire

似係Eren影響

又搵番神聖唱op創哥

唔係改唔到阿卡曼記憶咩

呢首係ed

不過part 2嘅op，如果係LH啲歌就正了，一方面佢啲英雄主義歌好襯聖母團作風，另一方面都要有首歌為巨人系列畫上句號

EP12 引導者 （109標題但其實係做110內容，調咗標題咁解）
EP13 森林裏的孩子 （111話）
EP14 殘暴 （113話）
EP15 唯一的救贖 （114話）

EP16就應該係116完

btw之前睇創哥訪問講過創哥其實係先構思9大智慧巨人先再設計相應嘅角色，例如佢先諗好超大巨，然後再用佢嘅身高設計出同樣特別高挑嘅貝仔，令到呢啲巨人某程度上會同嗰個擁有者相似，例如漫畫入面提到女巨人嘅輪廓好似亞妮。點解創哥會有咁嘅安排嘅？

米卡沙講呢句 係咪暗示佢都有繼承記憶既能力

艾爸話所有進擊的巨人都受到「嗰份記憶」影響
「嗰份記憶」實際係咩好似都未講

係
有人都會當呢句係暗示有輪迴
不過都有可能係指米卡沙喺「阿卡曼專用既路」度繼承咗記憶

會唔會米卡沙都係進巨

其實阿妮係冇得自己解除水晶定等人救佢？

係無得自己解除

係，我一諗到可以將兩樣野結合衝動咗
所以mikasa同levi理應意識到自己唔會中月讀，依照佢哋嘅取態，一有咩改變係會即刻同阿明講，唯一解釋係由始至今仲未開月讀，之後係月讀結局嘅，噉levi有機就死咗

呢個成為咗我估劇情嘅前提3

創哥成日撚讀者

我喺度諗，如果港漫啲角色出現晒喺進巨個世界度嘅話，守唔守到帕島。

Hi奧比旺巴

我以前王政篇忍唔住棄咗，劇情太複雜又隔成個月先更新，好易唔記得前一話啲內容，而家好後悔當初冇堅持住

唔得，人數太懸殊

終於有人講出我心聲

不如將世希傳送到巨人嘅世界le

不了，會死，傳為義或者事隆就差唔多

好啊，傳送房生同埋手足去巨人世界學用立體機動裝置

雷槍炸人民軍

立體機動裝置喺香江呢啲大城市唔怕冇制高點啦

如果你地係牆內人，有讀者視角既知識，你會係咩派別
我應該都係韓吉阿爾敏派 >>>>艾倫派 >安樂死派

仲洗諗，一定艾倫派

前提①：凡有智慧巨人之力的人與王室血統接觸，便可以窺探過去，這應毫無爭議（ymir 信，錫手，點頭）
前提②：先假設艾倫嘅能力應該係選擇未來記憶來傳輸（按吉克嘅講法），一旦前提②滿足，以下論點便是真，請注意四年前係艾倫係「由睇老豆記憶」先知自己嘅未來係點（按前提①），同讓講過艾倫同女王日日摸手吻合（下面會提到），睇到未來在前，改變過去在後，亦即係話艾倫係將睇到未來的記憶傳輸番過去俾格里沙再令過去嘅自己睇到未來，形成一個環，解釋咗明明艾倫嗰下無可能有未來地嗚記憶，但知道自己做咩，亦都應咗呢句：「即使所有嘢係整定，但都係我想要嘅。」
前提③：mikasa同levi理應意識到自己唔會中月讀，依照佢哋嘅取態，一有咩改變係會即刻同阿明講，唯一解釋係由始至今仲未開月讀

（未來）
進撃巨人：從120-122嚟睇，透過記憶傳輸，格里沙可以同艾倫吉克現況重疊，根據吉克說的話噉我就暫時推斷進巨能力係進巨持有者將他自己有的「記憶」（即時時間也是記憶）傳俾過去的持有者嚟引導他，相對過去而言，即係進巨持有人係可以窺探未來繼承人的記憶，亦即係暗示格里沙可以見到吉克，其實係艾倫自發啟動能力，睇到137我地就明佢同ymir夾手夾腳，安排「啟發佢，藉armin令吉克覺醒，要吉克死，地嗚停」嘅劇情，也就是「曾經分歧的道路，再次會合」，艾倫也說：

無吉克帶回過去，無「路」可行，暗示吉克回憶過去與否亦都係理想結局條件之一，同樣艾倫老豆愛人與否亦是條件之一。艾倫130話就講咗佢嘅理想結局，「我希望他們能繼續，幸福地生活落去」，ymir亦發現此結局會幫助佢（佢和幼年eren站在同一邊），所以俾豬巨（應該唔係豬）吞咗佢協助Armin同吉克傾，137就俾吉克同阿明接駁住死人（但是卻只有全書所記載的已死智慧巨人都出現，並不是全部，若果解作只有吉克同Armin記得嘅人，噉梟就唔應該出現，有疑點），換句話講，過去種種事都是為咗造就呢個未來，如此就中斷了壞結局（悲慘），除非出現新變數。
簡略噉講今次傳輸有兩個作用，也是理想結局的一環：
1.引導吉克離開父親的陰影&瞭解生命的意義&死
2.協助格里沙攞始巨
（若果係地嗚結局，呢一幕就有啲無謂，艾倫無謂要繼續發動能力引導吉克，艾倫要地嗚計劃成功進行，就無謂要俾格里沙同吉克傾計，令佢地鳴後一意孤行噉認為自己安樂死計劃係啱，而唔係「生命有其意義，佢一意爭取自己計劃，而其實自己忽視了這些」。那麼即使ymir策反，阿明過嚟都勸唔到佢蒲頭咪得，噉要吉克同格里沙講嘢嘅動機何在，除非前提②係錯誤，噉就要解釋格里沙同吉克係有另一個（艾倫不可控制的）途徑見到對方，否則，地嗚結局不會實現）。當然你話想呢台戲做真啲，呢個吉克其實係假嘅，真吉克仲係度堆沙/吉克都中埋月讀，不過要留意，篡改記憶係要始祖之力，但改嘅時間就必然會係地嗚以至地嗚之後，而且佢頂多只有對吉克個人開，按前提③，艾倫係直至137都未對和平大隊開過。）

另外，我地暫時未見未來進巨的影像傳輸，一個可能推斷為艾倫過後至少再無進擊巨人，當然最好情況係再無巨人（換言之，亦即係在未來，他們已把巨人之力消滅），但在巨人130中，有舉手的法爾可/剛巨人化的貝爾托特也曾出現在艾倫回憶，後者係戴娜視角（後者有台灣網友解釋做艾倫同137操控已死巨人般讓戴娜巨人衝入牆殺母刺激自己/艾倫知道，甚至操控曬所有記憶，可供參考，但我認為只係對89話嘅呼應，可能當時攞咗少少媽巨回憶都話唔定），前者係可能暗示法爾可將繼承進巨/艾倫操控曬所有記憶，法爾可也說過剛才不是用立體機動裝置飛來飛去的，這也是一個可能推斷，佢成為進巨無啟動記憶傳輸，那麼巨人之力會不會由法爾可來消滅就成謎，下續。

（Mikasa）
喺巨人130，吉克講過頭痛係無研究係同Ackerman忠誠度有關，噉分明係話艾倫當時係唔知咩因由而講大話，噉做嘅原因明顯係想佢地走到自己嘅對立面，反抗自己，當然亦有其他可能性，下續

另外要提就係艾敏打架嗰時，倘若艾倫當時係睇到全部未來，知道mikasa係點，噉佢做乜仲要走去問吉克，（佢嗰時應該係只有睇格里沙嘅記憶的狀態，按時間線，由mikasa講家人同離別咗主角團之後，去完醫院，直到見吉克時115，佢都仲係唔知）即係暗示佢頂多淨係知道自己會開地嗚同結局大致情況，因為未來嘅記憶有限（按格里沙），唔知確實結局係點。依照艾倫嘅說法，佢選擇咗去做嘅原因可能包括「呢個結果無/極低投機成份」、「唔犧牲女王」、「所有人幸福結局」、「救所有人及完成使命」，但問題係佢憑乜噉肯定，要佢不惜莎夏嘅死，自己良心受責備嚟求全大局。

（進巨）
先不論法爾科會唔會繼承巨人之力，但佢肯定會繼承艾倫嘅記憶，兼且在結局時還活着，睇番巨人97同宣戰一段，佢對於艾倫係特別嘅（可能係見到自己嘅影子），以至於要佢全程聽曬自己內心嘅說話（地獄還是希望，只有一路前進的人才知道，呢個係問題），自己同萊納嘅說話，那麼只有他才能知道結局究竟是地獄還是希望嘅答案，要知道艾倫其實係一直問問題嗰個，例如「消滅咗海嘅敵人係自由？」，呢兩個問題問法唔同，但意思一樣，佢問嘅意思就係想法爾科答，下續。

如果法爾科/米卡莎有進擊巨人之力，發現係悲慘結局，佢就會話阻止返艾倫，佢發現咗係好結局，佢就會肯定艾倫嘅答案，所以既然此一假設成立，艾倫就必然是對，倘若係米卡莎變巨人，甚至可以呼應「一路小心」，不過阿克曼雖然係艾族人，但作者無明講佢哋可唔可以變巨人，根據巨人69，佢其實係可以變巨人但唔變，不過佢哋當下亦無帶巨人針，所以只能夠係有巨人者吞巨人：

如果進擊巨人冇後繼者，而法爾科只有艾倫記憶，噉佢就無辦法話返俾艾倫聽，而艾倫就有可能係錯。

（羈絆）
強盜侵入mikasa屋企其實係表示世界殘酷，而mikasa頭痛時淨係記得成段記憶嘅前半段，後半段嘅「戰鬥吧、戰鬥吧」喺記憶係省略咗，三笠頭痛或者就係因為後面嘅問題。

睇番巨人6同7，仲有7話講嘅嘢噉係巨人135嘅呼應，從「mikasa話我好強」可以睇得出，136 Armin不能動又呼應4話，139就肯定係應番1話，噉就要解艾倫點解會喊，其實1話已經一半解咗：

論番法爾科頭先嘅問題，佢自己嘅答案係「一路前進」，mikasa喺夢境回應佢「一路小心」，但依家嘅mikasa係「回來吧」，如同第6話eren所講嘅「回去吧」同3話mikasa所講「一生一世跟住你」同出一轍，原因係出自於家人的愛同艾倫母親嘅承諾，亦明顯兩者嘅答案出現矛盾，結合番上面我認為本身係想佢回來，但艾倫只可以一路前進，退而求其次就唯有講一路小心。

梗係撐艾主席啦

屌原來牆內都可以有左膠

所以你嘅總論點係乜

即係如果解放軍黎香港屠城
香港人拎軍火去殺解放軍
你係會幫解放軍去殺返香港人既人黎

最主要係回應伏筆，有一半受呢個影響

人地係牆內生活得好地地，無lala 有巨人破牆搞到家破人亡，成班人走難咁走，好好彩冇死到，就梗係對巨人又憎又驚。
宜家同牆內人講原來佢地同巨人係同族，係瑪萊班仆街搞出黎，仲要r埋全世界黎打鳩佢地，搶資源
Hange同Armin話就話同出面d人談判，但呢三年間有咩實際行動？冇喎，仲要封鎖消息，同初代王有咩分別，有咩說服力可言？
Eren滅世等於比個機會佢地報仇，仲唔撐佢？

不過係咩結局嘅話，我就答唔出

前提1 要加「有機會」入去
Ymir同女王日日攬頭攬頸，點解冇雷電 要摸信先有？（女王斬老豆頭都有）
女王幫萊納包紮、萊納捉女王腳腕又冇雷電
女王老豆同女王一齊掂艾倫背脊有雷電，之後女王打頭幫艾倫解鎖圈時又冇雷電

獲得記憶者係主動方，不論有意定無意
但觸發契機係點，方式係點仲未清楚

你啱

如果4年後嘅萊納觸發記憶睇到女王懷孕嘅話，唔知佢會有咩反應呢

嫁俾我

巨人個Case 係
大陸派解放軍控制加迫害香港人
香港人攞到核彈
要用核彈毀滅全世界

errrrr似係要掉核彈去支那度囉（如果係巨人嘅case就係全世界奶共）

如果要modify現實形勢黎match返巨人
咁應該係全世界都奶共去幫中共滅絕香港人
有香港人揾到大殺傷力武器去殺晒全世界既人包括支共
而樓上師兄就係會阻止香港人既人

應該幾肯定係同記憶有關 第三話

失去家人引發佢頭痛，就黎失去艾倫，越到後面越強烈

91-137話主要角色登場頁數，數據來自/snk/：

女王

阿妮訓左咁多話都有200頁

啫係代替女王知到最多嘢
依家成個漫畫知識量係艾倫>=女王>其他所有人

其他所有人包括讀者

啱啱睇到呢條片 好正

loop咗好多次

創仔畫完了

俾個了結我

最終兩集會唔會加頁數？

創哥唔會虐待佢最心愛嘅讀者嘅，
唔通到咗最後第二集都仲吊人胃口咩，
相信加頁數

咁你有冇睇佢戰錘巨人嗰一篇野
解釋得7788，我覺得幾合理

Eren kill mika ok?

論據上我覺得佢過度解讀咗，但大方向係幾唔錯，我嘅推測其實係保守咗

笑撚死我

我地所有人都係追趕第138集嘅奴隸

唔係咩

Titanfolk班撚樣集集都話好重要

上網睇有條友話地鳴明明淨係到左馬萊, 但係之前有幾幅圖係英國日本等等全世界國家嘅人走緊難, 係咪其實改左記憶?

雖然睇落唔太似, 用左咁多筆墨寫

monkey結局呢

乜嘢monkey結局

忽然諗起如果唔係庫沙瓦教吉克打棒球, 吉克未必有咁好技術接到艾倫個頭, 調返轉Bitch就成為馬萊英雄

咁要問吓艾倫，D巨人係去哂馬萊定係以島為中心咁行出去

應該係以島為中心分散開去

分析返團長臨死之前講嘅war speech,發現創哥真係好好咁樣調和左「存在主義」同「虛無主義」

首先，面對Floch「代表」新兵問團長當下無論點樣死，點解死，佢哋嘅人生都係無意義嗰陣，團長先係毫不諱言咁承認係，無論佢哋之前嘅人生過成點，當下都係同一種死法：衝去獸巨度送頭被石頭擲死。換言之，佢某程度上承認現實就係人生係可以無絕對嘅意義嘅

不過，團長開始進入顏藝時間，擺死左嘅團員上枱，斷然否認人生嘅意義只能夠喺生前決定，而係可以將夢想放棄並託付俾下一代/在生者去賦予意義，呢個就係同殘酷世界抗爭嘅唯一辦法。由於呢度嘅重點在於「放棄夢想去死」，因此團長咁樣講其實都係肯定左佢哋放棄夢想去死嘅意義，就係為兵長爭取時間flank獸巨並且奪回瑪麗亞之牆。本身人係需要夢想來肯定自己嘅存在意義，但係喺呢度團長反而比左唔一樣嘅答案：佢哋嘅存在意義唔一定要自己定義，或者話喺佢哋生前定義，而係交比下一代以至於歷史判斷

結果大難不死嘅floch由以前貪生怕死反而搵到自己嘅人生意義，艾主席一樣係睇到海之後清楚自己要做乜嘢，經歷左半隻腳踏入鬼門關嘅時刻後，佢哋都對自己嘅存在意義更為清晰

不過我都係唔明白，點解放棄夢想去死係對抗殘酷世界嘅唯一辦法

我覺得佢嘅意思考慮到係嗰一刻必死嘅情況下，佢哋放棄夢想去死從而爭取自己生命最大嘅價值，殺死 monkey為人類、下一代作出貢獻，為無意義嘅死附上意義，的確係對抗殘酷世界嘅唯一一種方法

點樣套用喺現實度先

啲人以為以文戲為主嘅王政篇好沈悶，對故事主線唔重要，其實王政篇有幾點對之後嘅劇情好關鍵：

1.艾倫終於喺王政篇入面成功透過飲鎧甲藥水攞到硬質化，為之後喺瑪麗亞牆之戰修補破洞同埋製造專門對付巨人嘅武器奠定基礎

2.透過王家嘅出場，俾我哋更多線索了解到始祖嘅歷史，包括王血始祖嘅傳承，始祖點樣落到艾倫手上，不戰之約等

3.希斯特莉亞正式從只係會一味幫人來滿足他人期待嘅「克里斯塔」成功做返自己，唔會再受家族命運嘅束縛，並且主動去做「壞孩子」反抗王家同埋透過親子相食來維持穩定並且毫不作為嘅傳統，要終結呢段循環。如果無希斯覺醒做返自己一段，佢只會係不折不扣嘅左膠呢點漫畫130話睇得出

4.艾倫從記憶之中得知自己根本唔特別，自己嘅巨人之力原來係老豆殺左芙莉妲攞走然後交比艾倫，自己仲因為咁害死左唔少人（注意，呢度同萊納曾經經歷好相似，不過唔同在艾倫有希斯來救佢令佢振作），為左唔想辜負佢哋嘅犧牲選擇相信自己飲藥水，突顯艾倫嘅角色成長

5. 艾爾文發動政變推翻王政建立軍政府，正式消除牆內阻礙佢哋去奪回瑪利亞之牆嘅因素，順便團結牆內民心，以絕後患

係唯一方法因為你已知自己無辦法完成，就唯有諗辦法傳承

現實黎講就係好似梁頌恆所講，每個抗爭既人都係拎住塊磚行埋海邊鋪，鋪完就要跳落海，每個人做到既野好少，但付出既人夠多總有一日後人會過到海
如果我地放棄過海，咁前人既犧牲就真係無意義

之前台灣果篇troll文，話巨人結局係將所有艾人變晒馬騮

全部人變晒猿巨

島做中心行去馬萊應該好近, 點解會去左英國日本先

因為係同時出發？

我好興奮呀！

我好緊張感覺爛唔爛尾就係睇呢期

仲有個零禮拜
好彩2月得28日

揾人打暈我啦

雖然2月得28日，但3月有31日

睇完138已經知咩事

係，除非139加勁多頁
如果唔係睇完138基本上已經估到走向

想知而家巨人紅成咁 我諗製作組同創哥都冇人會估到 唔知part 2有冇機會好似鬼滅咁劇場版

可唔可以唔要用鬼滅同巨人比

其實客觀講句同初期比較家陣人氣係弱咗，望吓啲搵食週邊產品數目就知，人物新造型完全唔見話出figure之類

當然忠實fans及少量新入坑人士會好亢奮，但呢類燒腦又多文戲嘅動漫，質素再高都注定勸退好多人

lm

至少勸退成班中小學生

畫完係畫完138定139？

4月號係138

到底女王線會唔會係繼floch之後 艾主席反cup最大助力定純粹只係生仔呢
好想快啲睇138話

壞孩子宣言

女王做「壞孩子」真係一個好大嘅反轉

成個反轉涉及一系列角色心態
當初 ymir影響女王 > 女王影響艾主席 > 艾主席影響始祖

始祖蘿又係叫Ymir

成個根本係一個loop來

諫山創係呢個位寫得依啲對白，都99%係為之後劇情鋪路

主席同女王會唔會蠃到最後？

似魯魯修結局

之前戴巴家族都係同馬萊啲人合作做英雄，今次就輪到阿明佢地做英雄，艾倫做醜人

希望創哥打臉

我覺得艾倫真心想滅世去斷仇恨錬
但同時亦想消滅巨人之力
而家都應該係跟佢劇本行緊
但最尾點同時達到呢兩個目的真係要等創哥開估

葉卡派一齊集氣

4Chan成班人話爛咗尾以後就唔睇日本野

有個講法幾得意
話如果女王大肚係為咗拖延食吉克呢個計劃
咁個計劃隨住120吉克接觸艾倫 已經告終 女王嘅任務已經搞掂
但係134再show多次女王臨盆 即係呢條線唔應該係計劃咁簡單

如果咁樣推理
女王臨盆 ＋ 吉克岩岩死 -》 女王個仔應該會拎獸巨 （艾倫遊說ymir 比佢？ 如果唔係女王有BB 呢段根本無意義）
女王個仔拎獸巨 就變成 皇血巨人
艾倫拎戰錘巨人既目的就係想留係島上 （如果唔係 咁艾倫純粹攞黎逃獄）
艾倫拎始祖就係想同皇血巨人接觸
同 BB 皇血巨人 接觸
再次發動能力
再次地鳴陷球鏟 如果唔係根本斬斷唔到仇恨鏈 人地死老豆死老母
大把艾倫誕生左 想殺哂島內既人 點樣同你和平 ？

但有個可能就係殺淨少少殺唔哂 踩爛武裝
好似season 2 ed 0:55 - 1:00 有班人（瑪萊人？）走佬 得翻一條村既人數 殺到你無還手之力 都保護到島上人 （現在某程度上都做左一半？）

參照翻WW2
一開頭以為 島國人 ＝ Jews
瑪雷＝Nazi Germany 帶哂Band 有哂集中營咁
點知一反 艾倫變左 Jewish Hilter 佢玩大屠殺

仇恨鏈 如果睇翻現實 係有機會解除
Nazi Germany (艾倫） 係好閪
但係 Modern Germany （Armin）都轉左人做啦
仇恨鏈唔係話無機會解除 現在都無人憎德國啦
日本殺咁多大陸賤種 班大陸人咪又係睇動漫
日本比人掉原子彈 現在同美國係盟友添
----------
然後再攬BB 消除 巨人之力 fit 哂個ED

個故事就係自由好重要 如果你攞我既自由 我就攞翻你既自由

如果艾倫既目的真係為左保護島上既人點解佢唔阻止呢班無垢巨人

好似幾MAKE SENSE

一定打

呢個分鏡都勁似調轉左時間黎講

吳孟達條藍屍死左
身邊d所謂黃人係咁RIP
想知係唔係得我睇完巨人後
會真係覺得佢係抵死 反而係開心

條蟲

哀矜勿喜 手足死咗人地都係咁嘅反應

終於追哂咁多話，可以加入討論了

諗緊好冇唔睇情報
好似上一話咁知啲唔知啲
先入為主影響觀感

我都係咁諗

兩睇啦 我諗d人rip係肯定佢既演技 影藝上既成就同respect佢對香港電影圈既貢獻啫

各位有關新情報討論唔該四重

痴線架 點解可以埋到咁深層

黑衣浮屍彥琳梓樂狗局共產黨藍屍上下指住嚟笑 共產黨黨員死撚咗 回憶黃絲就唔準人笑仲要尊重

真 出面熱門仲十幾個
「點解你地可以咁冷血 你地咁樣同藍屍有咩分別」

呢幕真係好有feel

咁啲巨人咪好疏？睇漫畫唔似喎

138唔係三月出咩？

睇漫畫點睇到幾十萬隻

4月號喺3月出

原來係咁

有好多畫面都好正 對白加埋配樂 好耐冇睇過D咁震撼嘅野 條片最正都係有好多對比嘅畫面 真係好突顯到Eren嘅轉變

黎耀祥：反TVB既人好無良心！ 細個係咪無睇過電視？

笑撚到我

尾呢幾話唔睇情報好啲保持神秘感

真係打面打到甩頭

覺得唔存在 艾倫被說服/不被說服 呢個論點，因為由此至終艾倫都係有計劃既，無論佢最後死/未死，甚至被阿爾敏核爆，個劇本都係佢自己主導既。121話佢老豆都暗示哂：

1. 照佢咁做，艾爾迪亞可以得救
2. 最後實現願望既係艾倫

呢度我覺得佢唔係指發動地鳴，而係指成個結局，地鳴踩死一大堆人只係其中一 part，唔係既話佢未必會傳巨人俾艾倫，因為137話格里沙明顯係企係兵團呢一邊既。

艾倫有一個好明顯既目的，就係要巨人之力消失。
122艾倫問YMIR「想永遠留係度定係結束呢一切」間接證明左呢點。因為就算地鳴成功唔代表巨人之力會消失，而具體描寫出怪誕蟲呢隻出黎就係為左將巨人之力實體化，消滅怪誕蟲就等於消滅巨人之力。
冇左巨人之力，女皇唔使傳承巨人，阿爾敏條命可以過到13年。間接印證埋嗰句「如果想要救米卡莎和阿爾敏，還有大家的話，就必須貫徹你的使命。」如於點救米卡莎，應該同佢既頭痛有關。都消除左艾倫講過既「對世界黎講，艾爾迪亞人的確係會變成巨人既怪物。」呢一個障礙。
巨人之力某程度上係對艾倫，YMIR既一種束縛，消除佢都符合艾倫對自由既定義。

至於最後係和平定等被世界收皮，兩邊都有機會，覺得作者唔會寫。無限月讀又太FANCY，要解釋都要兩三集，應該冇咁既時間。
所以最後其實係某程度上的魯魯修結局。個人覺得應該係開放式結局無答案，留俾讀者既一個問題：如果你係馬萊人，面對無巨人之力既艾爾迪亞人，你選擇殺左佢地報仇，定係放過佢地？

你講得好啱 照常理諗就係噉
我加說服選項嘅原因
係因為當初睇naruto打pain，我都諗pain唔會就噉收手，
點不知 ，所以我就驚咗
創哥想馬虎寫結局，就會重蹈火影覆轍，而我又唔知創哥會唔會破壞自己之前寫嘅野，大家講個信字
下次我會下面加埋「除蟲、滅巨人可能是結局嘅前設，並可能與上述部分結局有所衝突，但作者考慮與否的意圖尚未釐清，以供參考」，雖然諸多伏筆明顯顯示會離開束縛，因為最後有可能除蟲失敗，以至發生唔好嘅結局，始終唔知創哥會唔會破壞自己之前寫嘅野
但結局係點我就唔夠膽講

因為前加但

上一話冇影響觀感啊，一樣咁垃圾

上一話後半係成套野最垃圾個part嚟
前半吉克阿明突然講繁衍 希望138會有女王同個b

仲有10日

格硬黎既

真係好驚爛尾
佢爛尾嘅話真係好後悔我咁比心機追套野

爛尾就可以撚哂咁多讀者

現家已經唔驚mappa做成點
係驚漫畫點收尾

身為作者堅持唔到初心既話
真係會令人好失望

成套野最屈機嘅分鏡

Why?

黎緊呢話冇好既plot twist就基本凡作了

True

平心而論，爛尾就唔反MAPPA 垃圾漫畫值得有垃圾改編

GOT S8

A.K.A SHIT

咁樣為twist而twist同rian johnson 加DB 個兩兄弟一撚樣咁戇鳩

btw個人覺得mappa成日崩係因為慳錢for part 2
希望地鳴同世界聯軍唔好崩

想扑撚暈自己，跟住9號醒返

話咁快又一個月

關鍵性的一集

吉克問人生的意義好突然咩
佢成套價值觀就係要減少痛苦, 所以先會得出安樂死既結論
阿明知道就算冇客觀既"意義"但都要爭取自己認為有意義既野, 所以佢會行動
下一步個故應該要質問阿明用調查兵團資源黎達成自己理念,
之後要點樣面對同伴
個人好憎虛無主義結局但係真係唔知諫山點作落去

return to monke

屌你老母成條金剛棒
用自己文字rephrase好唔好

金剛棒就四重啦

鋼鍊收收皮？

傻撚咗？

?where

leak?

?

好似係新圖

冇人想知佢同fd私底下講咗咩

個春袋激突

拎左黎做手機桌布

呢度facebook咩

喂 喂 企開啲啦屌你老母

差唔多有leak

如果post leak可唔可以四重
如果唔係就等出左先再返黎

我覺得137吉克啲問答好似最近嗰套soul咁樣嘅主題
又係生命在於一啲微小嘅細節咁樣

想留返啲驚喜

真係要啦
最後衝刺真係想直接睇咗先睇人討論
東立係十號呀阿？

我會忍唔住睇leak，希望有大反轉

9號

仆街啦
本來諗住唔入嚟就算
但諗諗下實有啲仆街直接喺標題度leak

你可以戒上連登一個禮拜因為出左leak一定嘈

但所謂既leak有可能係fake

幾時有情報
定生死

最早4號會有Ryokutya 日文文字感想
星期四可以全裸待機

但enthusiastic嗰班讀者依家應該屌曬鬼，感到被創哥betray

我剩係見到每個結局都需要大量筆墨解決

如果整開放式結局會唔會有人反枱

講真我覺得完全唔夠喉
睇到100覺得應該仲有50-100話先完

仲有一個禮拜

我會

好快會有情報出

唔想睇情報 直接等正股

睇睇吓潮文 搵到篇訪問
>Me: Also, Eren said he was disappointed that humanity is alive and ...
Isayama: Well
>Me: ...I mean... didn't he already know they were out there, with Reiner and all?
Isayama: Yes
>Me; How exactly did he get depressed... when did he get really depressed? And
(I thought it was Grisha's memoir, but I was reading too much into the words "knowing that humanity is alive" and I gradually lost it... because it's Eren...)
Isayama: Well, (laughs) I don't know, I can' t tell where. But I don't know. He wanted to believe that there is something out there... something like... something vast that nobody knows about yet. That was a very realistic view of the world. He was disappointed in the fact that there was nothing out of the ordinary.
>Me: So, seeing Grisha's memoir was still the most disappointing moment? Or, Historia's... hand
Isayama: It was Grisha's memoir. I think he felt a sense of emptiness at the prospect of war, and he was disappointed.
Isayama: I mean, I guess... I was just trying to speak for the readers.
>Me: Oh! Representation! ...!
Isayama: There were people who were disappointed with this development
Isayama: Actually, there are people who agree with Eren's current actions and so on. There are quite a few. But with those overseas, it's the complete opposite.
Isayama: Overseas, it's pretty much like... "This is not allowed".

佢上錯twitter?

對youtube堆reaction廢片冇興趣 但好奇想睇動畫去到宣佈地鳴滅世班人會點

新片

138

幾時有leak/讀後感
依集定生死

一下子多咁多新人加入嘅

快d出 定生死
完得靚嘅我由90話再睇多次

好想睇動畫會點畫112
好似係過埋下集先做

下集爆樽

緊張到好似當年放榜咁

覆錯我想講138

Niccolo男友力爆燈

完得差呢

萊納巴真係好慘又好忙

如果主席大鬧三笠阿明同爆樽可以擺埋同一集就正
兩個高潮位

但係對MAPPA無期望

而家開始由第一話睇多次
睇完就應該出138

唔好咁
我仲有
可能因為我要求唔高

一樣，
現家除非動畫片頭曲、片尾曲、中間無啦啦出現超越漫畫進度嘅劇透（當然係暗示），如果唔係，我對動畫畫成點真係無乜所謂

完成點我都會由頭睇一次

我仲等緊艾倫嘅新造型figure

如果着褸嗰幕出figure

唉係啦

動畫版做藍本就仆街了

正就算是但出隻長髮look都好啊

有leak未

138大概幾時出

上個月睇137 我睇完 感想係萊納吞槍咁既樣

睇下今個月睇完138 洗唔洗開槍

好興奮呀救命

Leak開黎見我

見到有人係twitter po啲leaks 唔知真唔真

唔撚係咁又曬一集下話

睇完好想吞槍 希望係假好想見到艾倫視角

好感動😹

屌條腰起角

情報要四重呀！

尾二一集嚟講節奏太慢
唔似真

上次睇完想吞槍
希望今集唔使開埋支槍

等支那情報師出啦，so far佢冇出過錯
上集d鬼佬都係睇佢情報譯番做英文
前一集三個人死都係鬼佬情報師喺twitter 9up

有時係咪西譯返Twitter情報師
如果關艾倫女王事 Shuuko應該好快出情報

如果真係呢個要撕書

好事
希望最尾兩話唔好有情報，影響哂觀感
最尾兩話留翻個神秘感啦

情報四重

Con-

唔包括tieba

個作者寫得幾好，但係創仔execute得好差

而家睇到d圖個心都好似離一離咁 好撚驚係真，上面張leaks睇完即刻down左雖然唔係真

葉卡派讀者表示：

巨人學論文

係，寫阿爾敏寫得太差，好難同艾主席相提並論

係，其實都知道佢有意圖要噉做，但係故事上靠暴力、戰鬥爭取嘅比例太多，不經不覺間令故事主題側重喺一邊，甚至變咗做基調，佢又扭橋扭得太急，阿爾敏講嘅野就變咗唔啱基調

感覺流流地

咁寫真係等收刀片

只係你哋放晒感情喺艾倫身上啫

你唔認同阿爾敏嗰邊就話作者execute得好差

費事講咁多
睇多次136-137都知阿爾敏最後放棄咗信念，直接用暴力殺死艾倫
邊撚度有分別

咪玩 主要係左膠明食完托柒之後零成長同角色崩潰冇建樹

救世派你寫到跟本冇野可以立足做論點
一黎就 殺人係不對的 這種事我當然知道 我也沒辦法啊！
睇足佢地十幾集loop同一個topic 連準備跳機前都猶豫不決

叫人點撑得落？

救世團點打敗葉卡派？暴力同殘殺
救世團點疑似打敗艾倫？暴力同殘殺
對咩撚野話啫 你連同自己同胞都傾唔到 點樣說服世界？

真
一方拋棄道德底線去到極致做一件事 另一方捨棄少少野都左扭右扭十幾話

岩岩重睇第一季見到明話什麼都不捨棄就什麼都不能改變，如果對方係怪物就只能捨棄人性人類先有機會勝利
由佢把口講出黎真係把幾火，明明艾倫只係按佢所講去做

可能諫山要特登寫衰阿明

聖母團邊太唔solid, 我覺得個作者係故意畫到咁,所以我唔太認同ppt所講嘅嘢

睇埋138就會知真相係點

按情報：

唉 睇情報 137想由吉克解釋伏筆又無解
138要睇艾倫掌握嘅資訊又無俾
估唔到創哥真係想折磨讀者
佢mimimomo噉，139咪要畫好撚多

討論情報唔該4重

ptt篇野係咁偷換概念好低汁

4號睇有公信力既source先啦
我唔信呢個

篇野睇輕咗艾倫 忽略咗阿明地鳴篇所作所為
但係都明佢想講咩 睇吓艾撚有冇機會同阿明講多次野
137將生育主義嘅立場極端化再拋畀吉克講，有啲陰濕
阿明說服到吉克唔代表否定到生育主義

駁都懶得駁佢
明捧armin 個垃圾貶低艾倫

萬一4號嘅情報真係同呢篇文一模一樣呢？

咁咪打定輸數

咁就準備神作變糞作

唔通真係要
唔好啊啊
示範一次點吞槍

今星期日更新？

真心依家每個月頭最期待既唔係岀糧

係進擊新一集

每個月的八號

四字評明仔：優柔寡斷

佢已經做咗決定
我用兩字評佢：垃圾

睇到厭

鳩估都係主席自我犧牲滅蟲end

但睇番而家嘅香港，無辦法唔支持滅世

傾你老母咩仲傾

Slave of freedom = 呢個世界無freedom

「自由的奴隸」係一個詭辯嚟

睇咗咁耐，一直諗緊點解追求自由等於奴隸
奴隸應該係冇自由意志，但艾倫佢應該有自由意志？

可能係對艾倫黎講自由係不斷改變? (因為現實情況同埋知道既野更多)
一開始以為出牆就有 然後係覺得要知道更多野 然後係覺得要艾族可以安身立命 到最後要消滅其他族人。
艾倫基本上就係沉迷係自由兩個字 但一直得唔到自由

不過slave to sth 其實咪即係講人不斷有野motivate 佢既行為同intention，咁其實唔存在一個完全free既行為
9up

13年開始追連載，而家只覺得失望唔知有冇人有同感

agger，阿爾敏死完一次之後，人物性格完全變曬，毫無理念可言

左膠敏

睇112話
諫山似乎係特登寫衰阿爾敏
唉 啱啱睇翻第一季 阿明分析現場局勢 講埋句名言出嚟
比翻聰明嘅阿明我

睇知乎有人分析有條好長既暗示 由佢成日接觸阿妮 同韓吉派人對答，話佢接觸阿妮唔只係戀愛呢啲， 仲有同韓吉班長呢班人既目的都唔同。而佢係見到路同吉克傾計之後，肯定左佢心中既計劃期待真係咁。

咩計劃

佢無明講，佢係從表情 對白 分析阿明好多地方都係對隊友講大話。

What?佢想做咩？

唔係阿明做朱雀，艾倫做魯魯修咁老套下話

例如有邊啲係大話

one day more睇住同人artbook頂癮

明哥day1已經話要傾
點知次次都係俾人窒到冇聲出
阿妮係咁
貝特係咁
自己老死又係咁

之後就要打鳩人

+1

同埋都想知班超大完左之後可以去邊

true

大大力打面

唔係明哥親自的艾倫出牆直面世界嘅惡意

分分鐘班友仲舖緊鐵路

其實托柒本身都心水清既人
反而係明哥對阿妮有淫念之後自甘墮落唔做正經野

佢成日話傾下 實際到最後都係陰鳩人
最好笑一路話唔理解艾倫 但自己有心事都走去同舊水晶講 咁重想點互相理解先

塊面啪啪聲

陰險敏

廢托係叫成長咗，佢呢個心態某程度已經同艾倫差唔多
佢以往知道要點做，但係太溫柔，導致優柔寡斷下唔到決心
而膠明係唔知點做，所以選擇對世界溫柔 唔包括對艾倫

好似已經畫好咗
佢準備好開桑拿

又話同人傾發覺冇得傾就呃人
咁叫好好談談咩

我唔知畫好未，估仲畫緊草稿

可能真係畫好，但無講既

貝仔

同感，
想描寫Armin x Annie都唔好喺大戰途中整，大可以大戰事後整，好似鋼鍊噉，又或者由朋友開始做起（例如話Armin追Annie，但Annie係傲嬌，甜甜蜜蜜噉咪得），佢根本想lead讀者諗Armin無黎正經，同eren形成對比

寫hange又係，雖則話四年噉短時間，仲要同時忙科技同基建，要諗完整plan可能唔得，但大佬你直頭係冇plan，我點撐得你落，擺到明想抹黑hange

當然你要寫大家到大難臨頭終於原諒大家都唔係唔得嘅，但要加幾多墨水就成問題

臥底三人組刻畫得好到位 人性上有各自溫柔 處境上突顯各種自私
好過左膠明講一套做一套

艾希黨手足，在嗎？

俾女巨踩死同拍死嘅利維班

泉下有知應該想喊

104 個個Ymir係跟住始祖傳說改架喎

河cy竟然係艾希
我好想艾希贏呀屌你老味
就算我哋輸咗 你哋都唔會贏

真係抱B發動地鳴？！

想問點樣買

係咪聽日出讀後感
1話定生死，好刺激

到底會唔會twist
艾希黨會唔會贏
左膠團會唔會收皮

最想知哩幾個問題

條撚準備
準備見證歷史

真係覺得佢係故意嘅
覺得以佢嘅水平要畫一個和解嘅結果都冇必要膠到咁，123之後既發展真係古古怪怪

Thanks
但好似唔可以全球送貨？

Shuuko出聲了

等埋今集漫畫先買啦
我個時用buyee 食水有啲深
你試吓填buyandship代運地址？

Don't give me hope.gif

睇黎好似有twist?!

未用過，遲吓試吓先

一早想申請個拎嚟買羽絨ship番香港

可能只係嚟撚我地

Don’t do that to me

佢個banner係咪換咗艾希

有機
而家好似封得好緊

話說我覺得艾爾敏都係貼地既理想主義者
我都傾向佢地表面上既立場，艾倫不過係個屠夫。但結局單純比艾爾敏贏就太落俗，如果搞啲乜野大和解 魯魯修式又太on9同唔現實。
我諗到既都係滅世成功，然後世界重覆悲劇既bad end

3號喇
等情報

幾點有 好心急

通常4號先有

等到好辛苦

我想艾希贏呀

Shuuko其實係邊個當我無知

唔知有冇可能加頁呢

外國情報師
啲料好準，應該係印刷廠啲人嚟

望住幅圖 唔知點解諗起
個BB用吉克把聲：「弟弟，你做到了」
主席：「哥哥，你自由了。」

就算艾希輸咗都唔驚
因為隔離都唔撚會嬴

after this next chapter
即係要最終話先有趣？

好假

情報四重呀！！

就咁睇又幾似 真係zeke 轉生
如果係哥哥自由了
即係對照翻 佢地老豆對哥哥洗腦 1d都唔自由
今次eren 比翻佢

Zeke 話想安樂死 大家唔好生
點知佢自己就係被生嗰個

應該twist到一半掛
好似121 to 122咁

到底呢個角色寫得好唔好
有咩人會咁戇鳩安樂死計劃

人地虛無主義啫

兵長：點解個小朋友咁似Monke

雖然我都覺安樂死個plan戇撚鳩
但我自己其實幾buy
因為我成日都覺得唔出世仲好

班日本仔要點樣諗先諗到大地惡魔同個女仔=弗仔同艾撚

好痛苦

呢個單純講阿明既不協調幾有趣其實
咁可以係阿明無提出一個實際解決方案既一種解釋

少少期待

打暈我，等到3月9日之後先醒

同感
同埋唔鐘意個角色就一定
但個角色成家環境都有事
老豆老母逼到自己咁 政府又逼到自己咁
我唸係人都會痴線

吉克本身對阿爾迪亞人冇身分認同感，會出賣自己民族其實唔奇，反而描寫得好合理
至少佢有plan，而且解決到世界衝突既問題，聖母團係完全冇plan

其實無plan都唔係咩問題啫當下既做法係部分地嗚然後消滅聯軍，所以阿明當初見地鳴個陣係開心。
唔通未有方法就即刻大屠殺咩，我覺得艾派真係痴痴地線

我係島內居民就一定支持滅世
你要點樣保護個島啊？
要點樣make a plan大家一齊共存？
你可能話大家一齊傾
寫個互不侵犯條約
大家唔搞對方
或者帕島用自己嘅資源去make a deal

但要短時間內消除島外人對帕島偏見根本好難
你諗吓上個世紀一戰二戰冷戰搞咗幾奈啊？
搞咗100年先至見到所謂假「和平」
更可況你依家個世界觀係...
「有個人種可以變成巨人」
which is a fact, not a misunderstanding

如果我係島外人 我真係會想帕島人死
因為對我嚟講 可以變巨人嘅根本就唔係「人」
殺帕島人根本就係世界共識
甚至對某啲人嚟講係普世價值

就算你搞到互不侵犯條約又點呀？
二戰歷史咪證明撚咗唔撚掂lor 咪又係開戰
Karl Fritz初代王咪搞咗類似嘅嘢
「嗱你唔冇搞我 我已經搬咗去島上啦」
最後呢？
Annie Reiner 貝仔咦三人組咪入嚟
原因只係馬萊想攞Founding Titan咋

Okay 咁用資源用其他國家make a deal？
你咪傻啦 島入面嘅資源已經少
仲要被自己資源人哋國家？
真係哭撚咗

依家個問題係「時間」度
你冇時間等全世界打柒你！
你冇時間去發展同馬萊一樣嘅科技！
你冇時間等全世界原諒你！
你冇時間搞咩on9條約！
你冇時間搞咩「聯合國」！
因為佢哋想依家即刻殺死你

點解會冇plan呀？
Armin智商都唔低啦
Hange都叫有經驗
軍團都有政治家
Then?佢哋有冇諗到Plan呀！
有冇諗到好過滅世/安樂死嘅plan?
就係因為冇呀
佢哋真係諗唔到
根本就冇Alternative
我被十年二十年五十年
你都係會諗唔到

唔係「未有方法」係「冇方法」

我會咁形容genocide plan
A Worst plan but also a best plan which is also the only plan to save our nation

"There will be no racism if there is only one race left."
--Eren Jäger(854)

做咩唔訓覺

啱啱聽聞EMsis會自殺如果EM is canon

I mean EH is canon

反抗/改變

自殺

bb: 你以為我係野仔 KO NO DIO DA

可能佢成世都出賣身邊人
自己因為血統論點都冇運行

改變唔到人地點睇
就消極要滅左艾人呢個族

同時等佢地唔使走唔出輪迴
(但自己就係咁整無垢青山院友)

艾：自己班老死下下ban橋又冇貨交
政府又日日侯住我想偷始祖
自己個王子阿哥又on9
唔通等全世界帶哂幾萬件反巨人兵器打到門先知死咩

自己廢睇唔明成個漫畫嘅局勢就話人癡癡地，你都戇鳩
用下你個大腦OK ？

啱啊人地都聯合宣戰
到時飛船大炮來到你咩地嗚都無用

如果係現實中，就算要等，都好大機會有辦法。馬來太多敵國，國與國之間都會有好多矛盾。
只要你唔係俾人隨手消滅而無利用價值既，都會有潛在談判同建交空間。就算漫畫入面個矛盾畫到大到無法解決，先消滅聯軍再等機會，或者威脅再迫近再攻打其他國家，甚至最後都要滅世，個合理性都差好遠。

另一樣係，艾倫做呢啲野太一意孤行，個思想又偏激，艾爾敏提過一個備案其實好合理既係搵個信得過既人食左艾倫吉克，由佢負責發唔發動地鳴仲好

Too long can’t read

睇到呢幕好想喊

笑撚到我
咩「就算要等」？而家就係唔俾你等
人地全世界聯合晒黎宣戰打鳩你滅你島
等條撚咩

「只要你唔係俾人隨手消滅而無利用價值既」
你睇清楚形勢未呀？
有價值既係島內資源
唔係島入面既人呀

應該受左往任記憶性格影響？

如果係現實 的確 係好多談判機會
因為現實中根本冇一個
「可以變巨人嘅民族」

馬萊太多敵國，同國與國之間都有好多矛盾
啱呀 知唔知Willy點解決個問題
「嗱 我知馬萊做咗好多衰嘢
但等我哋放低仇恨 一齊去聯合攻打帕島啦！」
Willy知道馬萊好多敵國
但佢製造咗「共同敵人」-即帕島
國與國之間已經有咗共識
唔該你重睇Declaration of war

潛在談判同建交空間？
咪傻啦 你同人與世隔絕咗咁耐
人哋邊有咁得閒識你 同你飲茶
就算有 咪又係一啲小國同你建交
你同希茲爾國做fd 係改變唔到大局
仲要人哋想食你資源咋...

等機會？等咩機會呀？
講咗冇時間啦
你等得嚟 帕島已經滅咗島

一意孤行？思想偏激？
對三個軍團嚟講 艾撚緊係視為一意孤行
因為佢唔跟政府軍法個套行事
但對帕島民眾嚟講？
佢哋支持艾撚做緊嘅嘢
咦個係民意 係民眾共同「意念」
非「一意」亦非「孤行」

Armin個備案好合理？
真係食咗屎
艾主席好熟悉點使用巨人之力
你竟然搵「新手」去食一個歷經百戰嘅「熟手」
如果Armin個備案成功咗
個新手真係食咗艾倫
我諗係聯軍已經打死個新人...
然後馬萊成功攞到Founding Titan
帕島bye bye 👋🏻

在座咁多位已經有曬上帝視角
比Armin Hange更熟悉大局
身為全知全能嘅你
你諗唔諗到一個practical嘅plan？
你諗唔諗到Alternative代替㓕世？

我依家係「上帝」
我都諗唔到撚到
如果你咁聰明諗到
我真係想知

佢地嘅想法係想同外國做冰爆石 改善外交關係
但係東洋國想獨佔冰爆石 於是阻住佢地 搞到佢地暫時都係無方法去同外國正式建交

於是韓吉左膠明嘅計劃最終變做等艾連同吉克聯手實驗地鳴
假如地鳴work就持續用地鳴威脅外國 呢段時間不停發展軍力直至唔洗用巨人之力都能夠用軍力威嚇外國進攻

但老實講 呢個plan講就容易 其實根本都唔work
1.期間要不停有王族繼承始祖外嘅巨人
2.不停搵人選繼續始祖巨人

好難去肯定啲繼承人有無卧底/有軍權派想用巨人力謀反，好易變內鬥。

佢地計劃就係拋個波比後人，屌你老母同當年基本法一撚樣

下一張又係 圍埋一齊食飯
唉
主席做咩都係為你地
你班仆街
用十集時間追住我黎殺

比起讀者，艾主席更加似係故事入面嘅「上帝」

又出現了
發覺企阿爾敏一方既人講既野黎黎去去三幅被
有個好頂癮既錯係個個都犯

再講多次
艾倫終極目的：為同族重獲自由
前提：完全終結仇恨循環（無後顧之憂，否則當運氣，艾倫唔係團長，唔係專業賭徒，唔會賭機率）
條件限制：唔可以犧牲女王（＋104th）

地鳴能夠解決艾倫重視既難題
地鳴係合符以上條件邏輯既手段

肯花時間 唔係當爽番 肯用心睇巨人既讀者係理性
你自認自己係理性而反滅世時，就唔可以人身攻擊對方話人痴線
支持地鳴既人 支持地鳴因為呢個方案合符條件邏輯
只係創哥可能特登無能化阿爾敏韓吉呢d智將
讀者見唔到除咗地鳴之外既可能性

其實讀者認同地鳴未必係唯一手段
唔係唔接受地鳴之外既方案
如果有人提出地鳴之外既對策
首先，唔能夠扭曲「目的+前提＋條件限制」
因為地鳴既絕對武力係艾倫獨佔
想艾倫stop地鳴就要說服佢

艾倫係A side，而傾你要同艾倫傾
唔係喺到扭橋忽視條件限制，扭到啱你自己心水去話其實有方法
咁樣即係代表你根本睇唔明／冇方法而死撐

咦句真 你點搵到一個好似艾倫咁嘅人...
50年入面有太多uncertainty

發現主席對女王同三笠係完全兩個態度...

個Plan淨係肯同女王講已經見到佢係艾撚心中地位特殊

到底個仔會唔會係艾撚嘅呢

因為細個中過伏
同三笠講想做調查兵團
轉頭就話左俾佢老母知

呢個b係佢個仔定佢阿哥

到底有冇呢回事真係唔知

好期待，但又好緊張

其實真係講都曬氣
我睇唔到個結局end up w/
艾倫：其實我之前講嘅嘢係假 I never hate u
三笠：🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺🥺

所以我成日重複講：
就算艾希輸咗 隔離艾米都唔會贏
如果艾米最後真係兩情相悅
創哥都要下唔少筆墨
我真係唔知淨翻兩個Chapter
創哥要點樣舖排艾米感情線...

對我嚟講 艾倫感情線得兩種
1.單身 非bb爸爸
2.艾希 bb爸爸

睇住えんこ等情報

應該係阿哥掛

就算巨人最後真係爛尾都好，入面好多嘅金句真係受用一世

就算艾希輸咗 隔離艾米都唔會贏
Nothing to lose

我淨係套野快啲完
睇咗成年傻鳩團 唔想再糾纏落去

打暈我，我要等4月9

點呀，而家有兩個版本嘅138話情報，一個係行左膠end版本，另一個行滅世end方向，究竟邊個係真啊？

照咁睇，無論邊個版本係真，138話嘅標題應該係

諗到第二個解決方法

同外面傾計
𠝹一個area比艾人生活
然後呢個area 又係用巨牆圍住 假如外面人入侵就會發動地鳴
咁外面人就唔敢入侵 艾爾迪亞人就能有自己嘅樂土

與此同時由艾連食晒全部巨人
一個人揸晒九隻巨人
然後再比皇血食左艾撚 皇血再改寫全部人嘅記憶
唔比佢地知道有關巨人嘅野
咁樣成個帕島就會只有一個人有巨人之力 同時無人會去爭
艾人就可以幸福無知咁生活

但皇族要獨自承擔 要不停輪迴食自己家人
同埋唔肯定145 皇意志會唔會同呢個計劃起衝突

艾連其實都唔想死

咁其實同不戰契無乜分別?可能安樂死仲好 起碼艾島人到最後都應該會幸福

幸福
121話吉克成功嘅話 女王第一個出事
大緊肚嘅人畀人絕育 好撚大鑊

有可能，之前有幾幕Armin同Yelena講嘢時好奇怪，例如監獄到得知安樂死計劃之後無啦啦喊住講Zeke好偉大，Yelena果吓詭異嘅眼神之類，呢啲細節完全冇解過

所以先會談崩，而艾爾敏提出要殺艾倫。對艾倫黎講剩係堅守第3點已經無得傾，所以艾爾敏先要殺艾倫。
而對大多數艾派黎講，第3點唔係乜野重要既前題。而佢地痴在係佢地唔當外面既人係人

無分別 今次係改良左嘅不戰之契
上次不戰之契無保晒全部艾人 亦無拎晒所有巨人
導致外面嘅艾人淪為人間兵器
今次就杜絕呢種情況

本身咪咁
「假如外面人入侵就發動地鳴」- 而家exact7ly係呢個情況所以發動左地鳴囉

我初初仲以為佢係扮野艾爾敏可能會變真主角

而家重新再deal 開宗明義講多次
叫做有比機會外面啲人 fullfil一下左膠嘅意願

同埋仲要俾艾人拎哂9隻巨人
出面有無人會信你拎住9隻巨人之後會安安份份係牆入面與世無爭

真。巨人漫畫

成皮野

所以最終係用地鳴威脅外國唔侵入
而唔係話自己會安份守紀叫外面唔好打入黎

不過諗多兩諗 遲啲外面航空武器發展得再勁啲
遲早入黎空投屠殺艾爾迪亞人
就算地鳴都擋唔到空軍

都係趁而家地鳴殺晒出面好

而家發動左唔知係咪番唔到轉頭一黎直接製造仇恨，二黎啲牆都lum哂

所以唔滅世到底係無意思

艾族根本係蟲族黎個體可以變巨人會有威脅，而首腦可以控制啲艾民。有時諗艾族人注定係無自由既。

話說就算唔滅世，艾國應該點都要擴張發展成為霸權國先有得同外國平起平座。因為落後就要挨打，你有資源其他國家都會想搶。呢個同個民族受唔受敵視無關。

如果真係用國家去睇既，就算艾族係去到今日先偶然咁有巨人力量，都可能要即刻發動地鳴係最合理

你啱
三笠守唔到秘密，相反王女守咗佢自己個秘密好多年，高下立見

呢兩幕真係好creepy，到而家都唔明咩意思

我都覺得好迷 膠明好似撞左邪咁

唔知動畫整唔整到伊蕾娜種神髓

身為女仔 我真係寧願同女王做朋友
最憎啲人講曬自己啲嘢出去
就算我冇同你講「加入兵團」係秘密
你都有sense 知道艾撚老母會反對
但三笠都照篤灰

啲人一定講三笠care艾撚姐
先爆被老母知

試想像下你想出去發夢
你家姐爆被老母聽
然後你老母唔被你出去發夢

我真係會覺得個家姐好撚柒賤

佢個樣真係好memeable

除非創哥食錯藥，如果唔係呢兩幕應該係別有用意

絲打身同感受咁

睇唔睇leak好

唔睇

邊到有得睇？

班左膠團同艾米支持者淨係識dislike
唔該你哋駁到我以上嘅論點先啦

啲leak太多版本

睇完同無睇無分別

AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA

有？

你好似上次噉俾張艾倫自拍，有人笑、有人無笑張相俾我啊
我想分析下啊

未有

米卡莎算唔算描寫失敗
而家感覺無論艾倫贏輸 佢都唔會好過
反而其他人大部分都完左條線 柯佬釋懷左老母變巨人 左膠敏溝女成功 萊納做英雄 讓溝左皮克 里維殺吉克
創哥冇鋪條good end比佢 同艾倫同歸於盡已經係最好結局

Sor 唔記得4重

都理解點解三笠會咁做
三笠係擔心艾倫去送死
所以篤灰等佢老母阻止佢

三笠既愛似阿媽個種
為你好但唔理你感受

個個leak都唔同, 唔係好準咁樣

打擊leak最有效嘅方法就係放流料

誰が救われ想定を越えた大勢の犠牲に誰が含まれているのかは次号明かになるんだろうか。
エレンは◯◯に対して酷(ｺｸ)すぎよ。

我覺得三笠真係唔了解艾倫諗緊咩
永遠都跟唔上艾倫嘅思路
所謂「為你好」對我嚟講係自私嘅想法
如果真正係為艾倫好就應該理解佢
而唔應該用「為你好」而束縛住人
人各有志 三笠自己改變吓啦

呢個似係真喎

係所以我話似阿媽
因為啲阿媽都係咁
用「為你好」控制你

情報四重呀！

都唔知講第幾次

Sorry 大佬

咁耐以嚟得日文情報係100%準

你都有講sorry 樓上見到仲狂quote

日文結局情報:

咪恰我唔識日文喎屌你

有啦

最終回都係得45頁？

救命好緊張但又唔想睇情報

一野扑暈我啦屌

咁始終當時人既認知艾倫係去送死。
其實最衰既係，佢用自已黎威脅艾倫唔好入送死團。但估唔到艾倫會寧願帶埋mikasa入調查兵團。
其實我都理解點解會有啲討厭mikasa有種道德綁架既感覺

鬼佬多數支持滅世定和解?
我見大陸其實係55開。

三笠邊有要脅艾倫呀
佢係話艾倫去邊佢就去邊
因為佢係度先保護到艾倫

推得咁快

4chan 99%滅世
r/titanfolk 70-80%
其他地方應該少數

漫畫近了，世人應當悔改

咁唔算道德綁架咩，艾倫佢都希望三笠去內地，如果艾倫係極度想保護三笠既話，佢直情會放棄入調查兵團添
如果三笠死左，艾倫會好內疚添

屌

我都冇乜所謂 快啲完就算

知道今次人氣投票結果未

睇嚟138仲有好多野未明

應該未有

大家點睇老弗佢去到最後都係打爛飛機都唔殺咗啲人但之前既刻畫都畫到佢唔好得邊，一樣好多支持者

要保護Mikasa Armin係真嘅

That’s why我成日講104班人係叛國賊
Floch係真係為帕島獻出心臟
佢對得住自己 對得住自己國家人民

me2，無鋪排既話真心解唔通點解會VS

出咗圖

艾倫應該好鍾意armin ，而且佢同佢一齊死係調查兵團都唔會介意。
因為兩個都係向往探索同自由。(而且係armin啟蒙艾倫在先)
但三笠如果死左就真係因為艾倫而死。

點解會喺呢個地方？

睇得多近排新聞
真係愈黎愈明點解艾撚會滅世

突然間覺得咦個結局幾好

咩道德綁架三笠駛咩艾倫保護呀個陣
艾倫自己入調查兵團都唔怕自己會死既
佢又點會怕勁佢咁多既三笠會死呀

屌，佢cap返ryokutya啫

好鐘意Armin......

首先 Armin啟蒙Eren在先係錯
本身Eren已經嚮往自由
漫畫有講佢一出世就咁
只不過Armin同佢講Umi Daaaaa
所以先變咗追求自由同埋睇海

如果Mikasa為Eren死=角色0改變
創哥之前講咗三笠要離開艾倫先成長到

45頁點講得哂咁多野

創哥：讀者自行發揮想像力

佢至少至少要解：
Falco記憶
一回夢
Mikasa頭痛
女王生b

然後仲要結尾要攬b

多數假，情報係慢慢搣出黎，第一日唔會出咁多

我走先，有意收巨人相關goods留tg

School days

school day

睇完我都要轉場去隔離咒術

好似好假喎

可能fake呢

諗起呢張圖

咪西情報，好少係假

巴打要放就快啲放
放個好價錢 (講明先 送比我都唔要
因為如果情報係真
過幾日一大堆巨人週邊流出
個價一定跌得好勁

放比動畫黨

屌
依個人好准
好彩臨尾先追巨人
冇收過巨人周邊

神twist

曬鳩咗我咁多年

西情報係指邊位？

「咪西」嘅情報
咪西人名嚟

爆137嗰位

原link po 主username 叫咪西，佢嘅情報=咪西情報

咩撚野垃圾漫畫嚟

大家到時太大打擊的話 可以考慮睇哩套 (認真嘅
已完 個人認為完得好好

等佢出埋先屌都唔遲

得兩句嘢咋喎

賈碧與父母相擁皮克見到父親阿妮見到了父親
萊納再度倒地地鳴其中一個巨人爬了起來走向萊納
阿爾敏立即變身那巨人也化為艾倫的樣子
兩巨互毆艾倫痛扁阿爾敏
大量米卡莎與艾倫回憶
米卡莎與兵長乘坐飛巨
米卡莎批著圍巾
兵長幫忙讓米卡莎進嘴
艾倫看向米卡莎斬首艾倫
並親吻艾倫頭顱的嘴
始祖在一旁看著

我唔知點形容

米卡莎呢個角色仲黑人憎過阿2敏

賤種臭女人三笠

篇文

你哋班友post情報都唔四重嘅我過幾日先入嚟了

滅世結局正式收皮

神作同垃圾真係一線之差 創哥

咩twist？

咩撚野嚟

不如一槍打死我.jpg

WTF？！

之前有篇分析估最後背叛艾撚既係米卡莎

why not both
哩兩個角色由final season開始一直刷新底線
我其實寧願佢set個人角出嚟同Eren對立
阿明 米卡莎唔應該suppose係咁嘅表現
明明final season一開波打瑪萊型撚到

上面啲情報
只可以用神twist嚟形容

套野係咪畀連登仔燈死

頭半好好睇，但睇到中間睇唔落去，棄咗

神咩？

大多數版本似係更加爛尾wo

我都係睇返鋼煉算
牛媽我愛你

反話嚟

情報四重
係咪冇人理

呢個post自從有138集嘅「消息」出來之後推得好快，睇來過1-2日就可以開138話等候區了

痛扁阿爾敏，今集應該係處理一回夢同mikasa頭痛
照呢個噉行落去：

創仔可以靠賣刀片開溫泉了

我走先喇都係

我準備寄武士刀過去

其實我中間都想棄 (佢中間係有跌watt
不過硬食
睇曬之後係覺得值得一睇
後面我覺得幾精彩
個結局睇得出作者知讀者想要咩
啲女女都唔錯 一定好過mikasa先

BTW哩套作者係我英作者嘅師傅

我都覺應該係解返頭痛條線 希望係

Bookmarked咗先

Thing are going get interesting
然後del左tweet
del埋ac?

撚狗咁撚

我屌，睇上面啲leak睇到呆撚左點解會咁行

你誤會佢啦
我估佢都接受唔到今日個leak
然後大打擊到要del ac

放心，139應該更爛

而家有3個版本leak，1個好，1個垃圾，1個超垃圾

大家準備放貨俾動畫黨未

睇咗啲咩鳩
好高興喺度識到咁多艾希手足，有緣再聚

期待創仔一次過收晒艾笠艾希黨皮

本人艾自黨

艾撚 x 自由

係
我都好proud of 自己身為艾希黨同滅世黨
本身我其實冇話特別支持邊一對
直到我睇到米卡莎咁嘅表現
先果斷加入艾希

依條女叫咩名？

悠木碧

其實由137leak開始再睇番地鳴篇，我已經feel到最後兩話唔會有逆轉。情況就好似睇動畫，啲人成日以為要留budget 比打戲，但最後打戲都係一pat屎

ok信你，得閒睇返中後段，比個機會佢
summer time rendering前段真係好緊湊，反派造到恐怖既氣氛，睇到個心噗噗跳，但中段破梗後，令我覺得個boss冇曬板斧
另外推薦其他同類型作品：忒修斯之船、只有我不在的街道、魍魎的搖籃曲，我覺得係近年來不錯既懸疑類漫畫

封面

一頁都未睇就垃圾垃圾

希望假，太多唔同版本了

唔撚係掛

艾自都收埋 馬萊榮譽家畜全員happyending

好撚嬲，諫山話要傷害讀者就係畫個垃圾結局傷害？

唔好虐待我

等多啲資訊先再屌

137 deja vu

前排先喺到話米卡莎越嚟越唔討好
成堆人重負評我

斬人咪斬人囉 重嘴人係想點
情報係真 佢一定變成我最討厭女角

去到後面希斯個角色基本取代咗三笠
女王同艾倫互相救贖互相理解
好過三笠種病態關係多多聲

睇黎要到最後一話先知真正發生咩事

有3個leak喎
都唔知邊個真邊個假啦

最垃圾個版本個source最信得過，其他係鬼佬9up

除非最後一話超多頁數

點解偏偏係最垃圾版本嗰個最可信

情報冇講條超大型精蟲
唔知會唔會交代埋

除非佢最後果集話係艾倫比假記憶佢地啦，如果唔係，就由神作變垃圾

原來咁樣就係創哥傷害讀者嘅方式咩

如果係咁我從此叫佢創狗

傷害讀者就係寫個垃圾結局

應該被阿爾敏炸爛左啦

點解

一日冇圖你話艾倫老母返生都得㗎

137係佢爆，而且聽其他人講，佢無出錯過

兼且同日文情報話有惡戰同殘酷係吻合

其實好難相信咁樣的劇情會係諫山寫

有冇link？想睇

最後一集先噉做就好突兀，要扭橋都唔會噉扭，除非畫好多頁，但只得45頁嘅前提下，希望渺茫，
以上說話係以情報為真作前提

無twist...
即係isayama心底係覺得無論出於咩原因
冇差別屠殺就係唔啱
就算冇second plan都值得阻止？

抱b果個男人黎喎

如無意外，係，
但可以點解決出面已經洗濕個頭嘅情況，唔通係和平②

唔係指爛結局

之前巨人原畫展訪問有講過下
個傷害係指
想攻擊一啲野（但無講係乜）
同埋覺得背叛之類既野，會令人留下深刻既印象（無指明漫畫係咪背叛）

女王抱艾倫，然之後對應格里沙當初抱艾倫

垃圾漫都要四重

個b係女仔黎...

好開心遇到大家
艾希黨員真係好溫暖

唔需要了，讀者自行ＦＦ

如果係真
我真係會覺得GoT第八季仲好睇過AoT

你噉講我就唔知，
艾倫baby時期臉有babyfat，的確唔似最後一幕，但可以確定摸佢應該係男人，膊頭好闊。

日文情報追post話係ok
我冇入去睇
信創哥 唔驚

咩ok？日本人覺得138 ok?

艾米黨實開心啦 有死亡之吻 叻到呢...
真係忍唔住送個諾貝爾被104
班馬萊始作俑者仲有幸福生活添
我諗起都覺得興奮

屌啊 你哋班人都係殺人犯
你哋只不過殺得少過主席
見到班人BBQ 真係哭撚咗

Fanart or real😧😧?

又要滅世
又由得萊納佢哋繼續用巨人之力
其實都唔理性啦
就算話咩令其他人有對抗既自由都好
跟本似係想寫到艾倫想俾人阻止咁

咁緊係fanart

fanart

好耐之前既Fanart 預言成真

咪係，又話唔會搵柏島冒險，轉個頭又比佢地用巨人之力

佩托拉老豆到死都未見返個女條屍
阿妮老豆真係好

我真係好嬲 點解呀...
Annie Armin咦兩個組cp
真係不知所謂

日本情報
見人講話係重開地嗚
我唔肯定 啱啱追post好似見到

不過對艾倫就好悲，
想有自由但就要日日偷天換日過生活，費事魯魯修被拆穿，最後得唔到自由

魯魯修結局點都好過真死，左膠bbq既，不過真係好老套

真
根本特登寫衰阿明
諫山將佢由天堂打翻落地獄

呢度放水就知9成阻到

加上
如果 滅世為咗自由
比起 可以戰鬥既自由 細好多
唔合理咁

兵短都原諒左亞妮了...

人哋阿妮老豆仲有女婿添

mikasa既行動好合理
因為艾倫中出左女王

即係現家最大路嘅推測係魯魯修（假死）結局，
現家邊個喺之前估到係魯魯修結局可以準備前來領獎

魯魯修（假死）收貨了 如果真死+左膠bbq就真係放巨人漫畫上carousell賣算

艾米黨贏咗呀
贏咗死亡之吻

100蚊同你收咗全套漫佢吧

佢就威威了 後任帕島大總統

President Armin

敏總統 vs 艾主席

冇民意基礎既左膠總統

邊個情報先係真

到40頁，我就更新下結局列表

又係喎
人哋Armin係團長
仲要憲兵團同駐紮軍團嘅話事人都死咗
仲唔係佢做總統

仲有殺自己無數國民嘅總統夫人

拜登味濃

真係諗起都興奮

都唔關事
137好明顯劇情殺嚟

明明呢段trailer仲咁有feel

咁搞法最後原來係格里沙抱住艾倫b講你是自由的都唔出奇

話咗個bb係女仔

有講過係女?

睇返#864張圖，如果你話佢無啦啦改變畫的手法咁無野好講，但至少肯定個bb唔係艾倫

我正式宣佈艾主席希女王大勢已去
依家我哋有亞魯雷特大總統
仲有帕島第一夫人利昂納德

其實有邊個情報係準

到底艾倫比人爆頭 比人食 大家係咪都係咁既反應

第一張圖係咪有主席始祖樣嘅喑示？

貝仔喺道路喊撚咗

開心與不開心一一細數著 你再不捨

結局個B其實係阿明同阿妮嘅愛情硬質化結晶

相信創哥
出咗先算啦

上集都係咁講

綠底日文，我覺得準

我都想...

Btw我已經放棄咗任何希望

當情報係真嘅話
得返一話
要係結尾twist再埋個靚尾
應該要手塚治虫級數

可能根本冇諗住再twist

根本係game of thrones D FD

好想快啲睇

除非最後一集有超過100頁

最後一集
馬萊人殺島上面啲人
留萊納個啲活口㗎啦
正式宣佈神作

其實我唔肯定邊個情報先係最準確

算係中等水平嘅結局

仲有死亡筆記
捧左個邪道男主上天
最後格硬畫到佢輸得好柒

至少你係GoT係唔會見到三笠同阿敏咦啲不知所謂嘅人 我見到班104 好想嘔

點解唔可以係島上面啲人殺萊納個班契弟

L死咗個度 死亡筆記完咗

死亡筆記個結局我反而覺得收貨

真人電影個結局就好

中等lor...我依家覺得有種被反叛嘅感覺
不過是旦啦 創哥鐘意點咪點

我只收真人電影版個個結局

唔想最愛嘅2套漫畫都爛尾

Mikasa真係喪心病狂

唔係話左想出the mist式結局咩

唔係話創哥改變心意咩

我最愛井上嘅REAL
如果未睇可以快啲去睇
雖然唔知幾時先完

個結局寫爛咗咪學Eva lor
The end of Evangelion
The end of Attack on Titan

可能改變主意變成冇全部人死哂

意識流結局？

睇到智恆養母崩潰嘅新聞，心諗：而家香港人無艾主席，俾港共政權咁樣無底線加速法，遲早一定會培養出至少一個艾主席

都好過見到班104贏

而且Eva個結局其實可以勉強接受

只係太難明白姐

AOT: 1.0
You Are (Not) Free.

艾倫開住巨人從天而降
艾倫：今次一定要讓你地得到幸福同埋自由

AoT 2.0 You can (not) advance

到底情報係咪真㗎

寫爛左冇人睇佢架啦
要原作完左上埋神作先可以咁玩

Fly me to the moon

有改圖

我覺得好正喎 (講明先 我唔明嘅)
一口氣睇完TV版
再睇埋The end of Evangelion
之後入曬成套VCD
中學個時仲要係咁推坑

Eva結局有feel

笑死

多左呢part條氣即刻順番好多

我個時估唔撚到我班主任都有睇
佢突然問我 你係咪有睇EVA 感覺你好似有睇
我心諗佢點知架
(可能我中學個時太毒

如果138寫聖母團做咗condom俾聯合國殺哂嘅話救唔救得番個ending

點樣變㗎？

雖然我都想咁樣 但洗腦既話就好似攞走左艾族自由咁

咩話

zeke嘅能力

詳細版

第四個版本
第三個標題

Shit

午夜後會唔會有圖透

迷霧撚終於可以收嗲

創哥可以改名做創狗未

我就準備好啦

對話內容係咩呢

+1

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，（被/未被說服），向世界議和
和平結局②：艾倫死（無諗過要做魯魯修，堅信地嗚會成功而死去/說服後自願死亡），向世界議和
（和平結局是不太現實的，亦不符合全世界憎恨的局面，Armin需要近乎完美的計劃應付內憂外患，作者需要大量筆墨解決）
魯魯修結局①：艾倫諗住一死換世界和平（國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決）
魯魯修結局②：艾倫諗住假死換世界和平，偷天換日般生存（艾倫難得真正的自由，國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決）

悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，狡兔死，走狗烹，全員滅亡/世代為奴（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局①：實則是地嗚，收回巨人之力，再向艾族人洗腦，和平派向餘下倖存人口議和（有bug，不受洗腦的倖存外族人，即使艾族已同他人無異，以他們的記憶，猶記得誰是艾族人，尤其是知名的艾族人，並會把地嗚的仇恨回報艾族及艾倫（尤其是艾倫，他除非假死或易容換服，難以得到真正的自由），同時也沒解決艾爾迪亞人自身對他國的仇恨，不符合你們是自由的對話，作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局②：真地嗚，外族人無一倖存，艾族人活在自己被篡改（可能是本無其他人類，他們是最初的人/惟剩的最後人類，如同第一集所描述般）的世界，島內外族人殺/議和，直至死去，由下一代來開拓世界。（現階級未見明顯篡改跡象，可能下集/最後一集，不符合你們是自由的對話，作者同樣需要大量筆墨解決）
地嗚結局（重啟）：艾倫重啟地嗚，最後成功滅世，島內外族人殺/議和，艾族人真正獲得自由（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）

安樂死結局：已落空
除蟲、滅巨人可能是結局嘅前設，並可能與上述部分結局有所衝突，但作者考慮與否的意圖尚未釐清，僅供參考，
總結各位巴絲打討論
Credit to:哭泣巴及其他巴打

每個結局都有爭議，究竟諫山創可以給出什麼樣的答案

得返15句留言咋，大家去埋佢

Best waifu留被你
我走先

好撚垃圾喎
崩晒魅上、月既人設
L死完結最fit

巨人一季嗰時佢真係做咗best waifu嫁，同亞絲娜同期

原來三笠頭痛係咁

唔知兵長頭痛係點解

同Mikasa幾似喎

轉做gotg式啦
依家點睇都唔係mist啦

詳細版冇斬頭

真心可惜

大陸仔話冇斬頭,就咁咀

變咗癲婆，定本身就係癲婆